{"url": "https://api.oireachtas.ie/v1/members", "timestamp": "2024-11-02T22:52:26.144029", "data": {"head": {"counts": {"memberCount": 1843, "resultCount": 1843}, "dateRange": {"start": "1900-01-01T00:00:00.000Z", "end": "2099-01-01T00:00:00.000Z"}, "lang": "mul"}, "results": [{"member": {"memberCode": "Henry-J-J-Abbott.D.1987-03-10", "firstName": "Henry J. J.", "lastName": "Abbott", "gender": "", "dateOfDeath": null, "fullName": "Henry J. J. Abbott", "pId": "HenryJJAbbott", "wikiTitle": null, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Henry-J-J-Abbott.D.1987-03-10", "memberships": [{"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Longford-Westmeath", "showAs": "Longford-Westmeath", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/25/constituency/Longford-Westmeath", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1987-03-10", "end": "1989-05-25"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "1987-02-17", "end": "1989-05-25"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/25/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "25th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "25", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/25"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Henry-J-J-Abbott.D.1987-03-10/house/dail/25"}}]}}, {"member": {"memberCode": "Caroline-Acheson.D.1981-06-30", "firstName": "Caroline", "lastName": "Acheson", "gender": "", "dateOfDeath": null, "fullName": "Caroline Acheson", "pId": "CarrieAcheson", "wikiTitle": null, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Caroline-Acheson.D.1981-06-30", "memberships": [{"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Tipperary-South", "showAs": "Tipperary South", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/22/constituency/Tipperary-South", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1981-06-30", "end": "1982-02-27"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "1981-06-11", "end": "1982-02-27"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/22/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "22nd D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "22", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/22"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Caroline-Acheson.D.1981-06-30/house/dail/22"}}]}}, {"member": {"memberCode": "Gerry-Adams.D.2011-03-09", "firstName": "Gerry", "lastName": "Adams", "gender": "", "dateOfDeath": null, "fullName": "Gerry Adams", "pId": "GerryAdams", "wikiTitle": null, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Gerry-Adams.D.2011-03-09", "memberships": [{"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Louth", "showAs": "Louth", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/32/constituency/Louth", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "2016-03-10", "end": "2020-01-14"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Sinn F\u00e9in", "dateRange": {"start": "2016-03-10", "end": "2020-01-14"}, "partyCode": "Sinn_F\u00e9in", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/32/Sinn_F\u00e9in"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "32nd D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "32", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/32"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Gerry-Adams.D.2011-03-09/house/dail/32"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Louth", "showAs": "Louth", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/31/constituency/Louth", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "2011-03-09", "end": "2016-03-09"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Sinn F\u00e9in", "dateRange": {"start": "2011-02-25", "end": "2016-03-09"}, "partyCode": "Sinn_F\u00e9in", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/31/Sinn_F\u00e9in"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "31st D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "31", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/31"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Gerry-Adams.D.2011-03-09/house/dail/31"}}]}}, {"member": {"memberCode": "Patrick-Agnew.D.1981-06-30", "firstName": "Patrick", "lastName": "Agnew", "gender": "", "dateOfDeath": null, "fullName": "Patrick Agnew", "pId": "PatrickAgnew", "wikiTitle": null, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Patrick-Agnew.D.1981-06-30", "memberships": [{"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Louth", "showAs": "Louth", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/22/constituency/Louth", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1981-06-30", "end": "1982-02-27"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Independent", "dateRange": {"start": "1981-06-11", "end": "1982-02-27"}, "partyCode": "Independent", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/22/Independent"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "22nd D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "22", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/22"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Patrick-Agnew.D.1981-06-30/house/dail/22"}}]}}, {"member": {"memberCode": "Garret-Ahearn.S.2020-03-30", "firstName": "Garret", "lastName": "Ahearn", "gender": "", "dateOfDeath": null, "fullName": "Garret Ahearn", "pId": "GarretAhearn", "wikiTitle": null, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Garret-Ahearn.S.2020-03-30", "memberships": [{"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Administrative-Panel", "showAs": "Administrative Panel", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/seanad/26/panel/Administrative-Panel", "representType": "panel"}}], "dateRange": {"start": "2020-03-30", "end": null}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fine Gael", "dateRange": {"start": "2020-03-30", "end": null}, "partyCode": "Fine_Gael", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/seanad/26/Fine_Gael"}}], "committees": [{"committeeType": ["Shadow Department"], "role": {"dateRange": {"start": "2023-05-03 00:00:00+00:00", "end": null}, "title": "Leas-Chathaoirleach"}, "mainStatus": "Live", "committeeID": 126, "committeeCode": "BUJ", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/committee/dail/33/joint_committee_on_enterprise_trade_and_employment", "committeeDateRange": {"start": "2020-09-18 00:00:00+00:00", "end": null}, "expiryType": "Sessional", "serviceUnit": "Committees' Secretariat", "memberDateRange": {"start": "2020-09-25 00:00:00+00:00", "end": null}, "houseCode": "dail", "houseNo": 33, "committeeName": [{"dateRange": {"start": "2020-07-28 00:00:00+00:00", "end": null}, "nameGa": "An Comhchoiste um Fhiontair, Tr\u00e1d\u00e1il agus Fosta\u00edocht", "nameEn": "Joint Committee on Enterprise, Trade and Employment"}], "status": "Live - Primary"}], "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Garret-Ahearn.S.2020-03-30/house/seanad/26", "house": {"showAs": "26th Seanad", "chamberType": "house", "houseCode": "seanad", "houseNo": "26", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/seanad/26"}}}]}}, {"member": {"memberCode": "Theresa-Ahearn.D.1989-06-29", "firstName": "Theresa", "lastName": "Ahearn", "gender": "", "dateOfDeath": null, "fullName": "Theresa Ahearn", "pId": "TheresaAhearn", "wikiTitle": null, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Theresa-Ahearn.D.1989-06-29", "memberships": [{"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Tipperary-South", "showAs": "Tipperary South", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/28/constituency/Tipperary-South", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1997-06-26", "end": "2000-09-20"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fine Gael", "dateRange": {"start": "1997-06-06", "end": "2000-09-20"}, "partyCode": "Fine_Gael", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/28/Fine_Gael"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "28th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "28", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/28"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Theresa-Ahearn.D.1989-06-29/house/dail/28"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Tipperary-South", "showAs": "Tipperary South", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/27/constituency/Tipperary-South", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1992-12-14", "end": "1997-05-15"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fine Gael", "dateRange": {"start": "1992-11-25", "end": "1997-05-15"}, "partyCode": "Fine_Gael", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/27/Fine_Gael"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "27th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "27", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/27"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Theresa-Ahearn.D.1989-06-29/house/dail/27"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Tipperary-South", "showAs": "Tipperary South", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/26/constituency/Tipperary-South", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1989-06-29", "end": "1992-11-05"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fine Gael", "dateRange": {"start": "1989-06-15", "end": "1992-11-05"}, "partyCode": "Fine_Gael", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/26/Fine_Gael"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "26th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "26", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/26"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Theresa-Ahearn.D.1989-06-29/house/dail/26"}}]}}, {"member": {"memberCode": "Bertie-Ahern.D.1977-07-05", "firstName": "Bertie", "lastName": "Ahern", "gender": "", "dateOfDeath": null, "fullName": "Bertie Ahern", "pId": "Bertie", "wikiTitle": null, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Bertie-Ahern.D.1977-07-05", "memberships": [{"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Dublin-Central", "showAs": "Dublin Central", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/30/constituency/Dublin-Central", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "2007-06-14", "end": "2011-02-01"}, "offices": [{"office": {"officeName": {"showAs": "Taoiseach", "uri": null}, "dateRange": {"start": "2007-06-14", "end": "2008-05-07"}}}], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "2007-05-24", "end": "2011-02-01"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/30/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "30th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "30", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/30"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Bertie-Ahern.D.1977-07-05/house/dail/30"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Dublin-Central", "showAs": "Dublin Central", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/29/constituency/Dublin-Central", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "2002-06-06", "end": "2007-04-30"}, "offices": [{"office": {"officeName": {"showAs": "Taoiseach", "uri": null}, "dateRange": {"start": "2002-06-06", "end": "2007-06-14"}}}], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "2002-05-17", "end": "2007-04-30"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/29/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "29th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "29", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/29"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Bertie-Ahern.D.1977-07-05/house/dail/29"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Dublin-Central", "showAs": "Dublin Central", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/28/constituency/Dublin-Central", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1997-06-26", "end": "2002-04-25"}, "offices": [{"office": {"officeName": {"showAs": "Taoiseach", "uri": null}, "dateRange": {"start": "1997-06-26", "end": "2002-06-06"}}}], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "1997-06-06", "end": "2002-04-25"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/28/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "28th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "28", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/28"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Bertie-Ahern.D.1977-07-05/house/dail/28"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Dublin-Central", "showAs": "Dublin Central", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/27/constituency/Dublin-Central", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1992-12-14", "end": "1997-05-15"}, "offices": [{"office": {"officeName": {"showAs": "Minister for Finance", "uri": null}, "dateRange": {"start": "1992-12-14", "end": "1994-12-15"}}}, {"office": {"officeName": {"showAs": "T\u00e1naiste", "uri": null}, "dateRange": {"start": "1994-11-17", "end": "1994-12-15"}}}, {"office": {"officeName": {"showAs": "Minister for Industry and Commerce", "uri": null}, "dateRange": {"start": "1993-01-04", "end": "1993-01-12"}}}, {"office": {"officeName": {"showAs": "Minister for Arts, Culture and the Gaeltacht", "uri": null}, "dateRange": {"start": "1994-11-18", "end": "1994-12-15"}}}], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "1992-11-25", "end": "1997-05-15"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/27/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "27th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "27", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/27"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Bertie-Ahern.D.1977-07-05/house/dail/27"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Dublin-Central", "showAs": "Dublin Central", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/26/constituency/Dublin-Central", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1989-06-29", "end": "1992-11-05"}, "offices": [{"office": {"officeName": {"showAs": "Minister for Finance", "uri": null}, "dateRange": {"start": "1991-11-14", "end": "1992-12-14"}}}, {"office": {"officeName": {"showAs": "Minister for Labour", "uri": null}, "dateRange": {"start": "1989-06-29", "end": "1991-11-14"}}}], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "1989-06-15", "end": "1992-11-05"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/26/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "26th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "26", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/26"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Bertie-Ahern.D.1977-07-05/house/dail/26"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Dublin-Central", "showAs": "Dublin Central", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/25/constituency/Dublin-Central", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1987-03-10", "end": "1989-05-25"}, "offices": [{"office": {"officeName": {"showAs": "Minister for Labour", "uri": null}, "dateRange": {"start": "1987-03-10", "end": "1989-06-29"}}}], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "1987-02-17", "end": "1989-05-25"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/25/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "25th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "25", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/25"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Bertie-Ahern.D.1977-07-05/house/dail/25"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Dublin-Central", "showAs": "Dublin Central", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/24/constituency/Dublin-Central", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1982-12-14", "end": "1987-01-21"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "1982-11-24", "end": "1987-01-21"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/24/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "24th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "24", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/24"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Bertie-Ahern.D.1977-07-05/house/dail/24"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Dublin-Central", "showAs": "Dublin Central", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/23/constituency/Dublin-Central", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1982-03-09", "end": "1982-11-04"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "1982-02-18", "end": "1982-11-04"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/23/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "23rd D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "23", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/23"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Bertie-Ahern.D.1977-07-05/house/dail/23"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Dublin-Central", "showAs": "Dublin Central", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/22/constituency/Dublin-Central", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1981-06-30", "end": "1982-02-27"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "1981-06-11", "end": "1982-02-27"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/22/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "22nd D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "22", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/22"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Bertie-Ahern.D.1977-07-05/house/dail/22"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Dublin-Finglas", "showAs": "Dublin Finglas", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/21/constituency/Dublin-Finglas", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1977-07-05", "end": "1981-05-21"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "1977-06-16", "end": "1981-05-21"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/21/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "21st D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "21", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/21"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Bertie-Ahern.D.1977-07-05/house/dail/21"}}]}}, {"member": {"memberCode": "Dermot-Ahern.D.1987-03-10", "firstName": "Dermot", "lastName": "Ahern", "gender": "", "dateOfDeath": null, "fullName": "Dermot Ahern", "pId": "DermotAhern", "wikiTitle": null, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Dermot-Ahern.D.1987-03-10", "memberships": [{"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Louth", "showAs": "Louth", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/30/constituency/Louth", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "2007-06-14", "end": "2011-02-01"}, "offices": [{"office": {"officeName": {"showAs": "Minister for Justice and Law Reform", "uri": null}, "dateRange": {"start": "2010-03-23", "end": "2011-01-19"}}}, {"office": {"officeName": {"showAs": "Minister for Foreign Affairs", "uri": null}, "dateRange": {"start": "2007-06-14", "end": "2008-05-07"}}}, {"office": {"officeName": {"showAs": "Minister for Justice, Equality and Law Reform", "uri": null}, "dateRange": {"start": "2008-05-07", "end": "2010-03-23"}}}], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "2007-05-24", "end": "2011-02-01"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/30/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "30th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "30", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/30"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Dermot-Ahern.D.1987-03-10/house/dail/30"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Louth", "showAs": "Louth", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/29/constituency/Louth", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "2002-06-06", "end": "2007-04-30"}, "offices": [{"office": {"officeName": {"showAs": "Minister for Social, Community and Family Affairs", "uri": null}, "dateRange": {"start": "2002-06-06", "end": "2002-06-17"}}}, {"office": {"officeName": {"showAs": "Minister for Foreign Affairs", "uri": null}, "dateRange": {"start": "2004-09-29", "end": "2007-06-14"}}}, {"office": {"officeName": {"showAs": "Minister for Communications, Marine and Natural Resources", "uri": null}, "dateRange": {"start": "2002-06-06", "end": "2004-09-29"}}}], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "2002-05-17", "end": "2007-04-30"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/29/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "29th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "29", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/29"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Dermot-Ahern.D.1987-03-10/house/dail/29"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Louth", "showAs": "Louth", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/28/constituency/Louth", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1997-06-26", "end": "2002-04-25"}, "offices": [{"office": {"officeName": {"showAs": "Minister for Social Welfare", "uri": null}, "dateRange": {"start": "1997-06-26", "end": "1997-07-12"}}}, {"office": {"officeName": {"showAs": "Minister for Social, Community and Family Affairs", "uri": null}, "dateRange": {"start": "1997-07-12", "end": "2002-06-06"}}}], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "1997-06-06", "end": "2002-04-25"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/28/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "28th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "28", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/28"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Dermot-Ahern.D.1987-03-10/house/dail/28"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Louth", "showAs": "Louth", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/27/constituency/Louth", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1992-12-14", "end": "1997-05-15"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "1992-11-25", "end": "1997-05-15"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/27/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "27th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "27", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/27"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Dermot-Ahern.D.1987-03-10/house/dail/27"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Louth", "showAs": "Louth", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/26/constituency/Louth", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1989-06-29", "end": "1992-11-05"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "1989-06-15", "end": "1992-11-05"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/26/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "26th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "26", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/26"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Dermot-Ahern.D.1987-03-10/house/dail/26"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Louth", "showAs": "Louth", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/25/constituency/Louth", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1987-03-10", "end": "1989-05-25"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "1987-02-17", "end": "1989-05-25"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/25/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "25th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "25", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/25"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Dermot-Ahern.D.1987-03-10/house/dail/25"}}]}}, {"member": {"memberCode": "Kathleen-Ahern.S.1964-11-25", "firstName": "Kathleen", "lastName": "Ahern", "gender": "", "dateOfDeath": null, "fullName": "Kathleen Ahern", "pId": "KitAhern", "wikiTitle": null, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Kathleen-Ahern.S.1964-11-25", "memberships": [{"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Kerry-North", "showAs": "Kerry North", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/21/constituency/Kerry-North", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1977-07-05", "end": "1981-05-21"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "1977-06-16", "end": "1981-05-21"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/21/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "21st D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "21", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/21"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Kathleen-Ahern.S.1964-11-25/house/dail/21"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Cultural-and-Educational-Panel", "showAs": "Cultural and Educational Panel", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/seanad/13/panel/Cultural-and-Educational-Panel", "representType": "panel"}}], "dateRange": {"start": "1973-06-01", "end": "1977-05-26"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "1973-06-01", "end": "1977-05-26"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/seanad/13/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "13th Seanad", "chamberType": "house", "houseCode": "seanad", "houseNo": "13", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/seanad/13"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Kathleen-Ahern.S.1964-11-25/house/seanad/13"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Cultural-and-Educational-Panel", "showAs": "Cultural and Educational Panel", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/seanad/12/panel/Cultural-and-Educational-Panel", "representType": "panel"}}], "dateRange": {"start": "1969-11-05", "end": "1973-03-30"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "1969-11-05", "end": "1973-03-30"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/seanad/12/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "12th Seanad", "chamberType": "house", "houseCode": "seanad", "houseNo": "12", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/seanad/12"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Kathleen-Ahern.S.1964-11-25/house/seanad/12"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Nominated-by-the-Taoiseach", "showAs": "Nominated by the Taoiseach", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/seanad/11/panel/Nominated-by-the-Taoiseach", "representType": "panel"}}], "dateRange": {"start": "1965-06-23", "end": "1969-07-24"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "1965-06-23", "end": "1969-07-24"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/seanad/11/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "11th Seanad", "chamberType": "house", "houseCode": "seanad", "houseNo": "11", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/seanad/11"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Kathleen-Ahern.S.1964-11-25/house/seanad/11"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Nominated-by-the-Taoiseach", "showAs": "Nominated by the Taoiseach", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/seanad/10/panel/Nominated-by-the-Taoiseach", "representType": "panel"}}], "dateRange": {"start": "1964-11-25", "end": "1965-04-28"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "1964-11-25", "end": "1965-04-28"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/seanad/10/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "10th Seanad", "chamberType": "house", "houseCode": "seanad", "houseNo": "10", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/seanad/10"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Kathleen-Ahern.S.1964-11-25/house/seanad/10"}}]}}, {"member": {"memberCode": "Liam-Ahern.S.1957-05-22", "firstName": "Liam", "lastName": "Ahern", "gender": "", "dateOfDeath": null, "fullName": "Liam Ahern", "pId": "LiamAhern", "wikiTitle": null, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Liam-Ahern.S.1957-05-22", "memberships": [{"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Cork-North-East", "showAs": "Cork North East", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/20/constituency/Cork-North-East", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1973-03-14", "end": "1974-07-13"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "1973-02-28", "end": "1974-07-13"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/20/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "20th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "20", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/20"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Liam-Ahern.S.1957-05-22/house/dail/20"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Administrative-Panel", "showAs": "Administrative Panel", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/seanad/12/panel/Administrative-Panel", "representType": "panel"}}], "dateRange": {"start": "1969-11-05", "end": "1973-03-30"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "1969-11-05", "end": "1973-03-30"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/seanad/12/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "12th Seanad", "chamberType": "house", "houseCode": "seanad", "houseNo": "12", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/seanad/12"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Liam-Ahern.S.1957-05-22/house/seanad/12"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Administrative-Panel", "showAs": "Administrative Panel", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/seanad/11/panel/Administrative-Panel", "representType": "panel"}}], "dateRange": {"start": "1965-06-23", "end": "1969-07-24"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "1965-06-23", "end": "1969-07-24"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/seanad/11/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "11th Seanad", "chamberType": "house", "houseCode": "seanad", "houseNo": "11", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/seanad/11"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Liam-Ahern.S.1957-05-22/house/seanad/11"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Administrative-Panel", "showAs": "Administrative Panel", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/seanad/10/panel/Administrative-Panel", "representType": "panel"}}], "dateRange": {"start": "1961-12-14", "end": "1965-04-28"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "1961-12-14", "end": "1965-04-28"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/seanad/10/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "10th Seanad", "chamberType": "house", "houseCode": "seanad", "houseNo": "10", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/seanad/10"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Liam-Ahern.S.1957-05-22/house/seanad/10"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Labour-Panel", "showAs": "Labour Panel", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/seanad/9/panel/Labour-Panel", "representType": "panel"}}], "dateRange": {"start": "1957-05-22", "end": "1961-09-01"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "1957-05-22", "end": "1961-09-01"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/seanad/9/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "9th Seanad", "chamberType": "house", "houseCode": "seanad", "houseNo": "9", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/seanad/9"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Liam-Ahern.S.1957-05-22/house/seanad/9"}}]}}, {"member": {"memberCode": "Michael-Ahern.D.1982-03-09", "firstName": "Michael", "lastName": "Ahern", "gender": "", "dateOfDeath": null, "fullName": "Michael Ahern", "pId": "MichaelAhern", "wikiTitle": null, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Michael-Ahern.D.1982-03-09", "memberships": [{"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Cork-East", "showAs": "Cork East", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/30/constituency/Cork-East", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "2007-06-14", "end": "2011-02-01"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "2007-05-24", "end": "2011-02-01"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/30/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "30th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "30", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/30"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Michael-Ahern.D.1982-03-09/house/dail/30"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Cork-East", "showAs": "Cork East", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/29/constituency/Cork-East", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "2002-06-06", "end": "2007-04-30"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "2002-05-17", "end": "2007-04-30"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/29/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "29th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "29", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/29"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Michael-Ahern.D.1982-03-09/house/dail/29"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Cork-East", "showAs": "Cork East", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/28/constituency/Cork-East", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1997-06-26", "end": "2002-04-25"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "1997-06-06", "end": "2002-04-25"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/28/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "28th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "28", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/28"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Michael-Ahern.D.1982-03-09/house/dail/28"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Cork-East", "showAs": "Cork East", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/27/constituency/Cork-East", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1992-12-14", "end": "1997-05-15"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "1992-11-25", "end": "1997-05-15"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/27/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "27th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "27", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/27"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Michael-Ahern.D.1982-03-09/house/dail/27"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Cork-East", "showAs": "Cork East", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/26/constituency/Cork-East", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1989-06-29", "end": "1992-11-05"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "1989-06-15", "end": "1992-11-05"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/26/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "26th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "26", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/26"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Michael-Ahern.D.1982-03-09/house/dail/26"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Cork-East", "showAs": "Cork East", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/25/constituency/Cork-East", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1987-03-10", "end": "1989-05-25"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "1987-02-17", "end": "1989-05-25"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/25/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "25th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "25", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/25"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Michael-Ahern.D.1982-03-09/house/dail/25"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Cork-East", "showAs": "Cork East", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/24/constituency/Cork-East", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1982-12-14", "end": "1987-01-21"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "1982-11-24", "end": "1987-01-21"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/24/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "24th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "24", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/24"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Michael-Ahern.D.1982-03-09/house/dail/24"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Cork-East", "showAs": "Cork East", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/23/constituency/Cork-East", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1982-03-09", "end": "1982-11-04"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "1982-02-18", "end": "1982-11-04"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/23/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "23rd D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "23", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/23"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Michael-Ahern.D.1982-03-09/house/dail/23"}}]}}, {"member": {"memberCode": "Noel-Ahern.D.1992-12-14", "firstName": "Noel", "lastName": "Ahern", "gender": "", "dateOfDeath": null, "fullName": "Noel Ahern", "pId": "NoelAhern", "wikiTitle": null, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Noel-Ahern.D.1992-12-14", "memberships": [{"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Dublin-North-West", "showAs": "Dublin North-West", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/30/constituency/Dublin-North-West", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "2007-06-14", "end": "2011-02-01"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "2007-05-24", "end": "2011-02-01"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/30/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "30th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "30", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/30"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Noel-Ahern.D.1992-12-14/house/dail/30"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Dublin-North-West", "showAs": "Dublin North-West", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/29/constituency/Dublin-North-West", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "2002-06-06", "end": "2007-04-30"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "2002-05-17", "end": "2007-04-30"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/29/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "29th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "29", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/29"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Noel-Ahern.D.1992-12-14/house/dail/29"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Dublin-North-West", "showAs": "Dublin North-West", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/28/constituency/Dublin-North-West", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1997-06-26", "end": "2002-04-25"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "1997-06-06", "end": "2002-04-25"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/28/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "28th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "28", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/28"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Noel-Ahern.D.1992-12-14/house/dail/28"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Dublin-North-West", "showAs": "Dublin North-West", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/27/constituency/Dublin-North-West", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1992-12-14", "end": "1997-05-15"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "1992-11-25", "end": "1997-05-15"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/27/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "27th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "27", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/27"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Noel-Ahern.D.1992-12-14/house/dail/27"}}]}}, {"member": {"memberCode": "Frank-Aiken.D.1923-09-19", "firstName": "Frank", "lastName": "Aiken", "gender": "", "dateOfDeath": null, "fullName": "Frank Aiken", "pId": "FrankAiken", "wikiTitle": null, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Frank-Aiken.D.1923-09-19", "memberships": [{"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Louth", "showAs": "Louth", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/19/constituency/Louth", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1969-07-02", "end": "1973-02-05"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "1969-06-18", "end": "1973-02-05"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/19/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "19th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "19", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/19"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Frank-Aiken.D.1923-09-19/house/dail/19"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Louth", "showAs": "Louth", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/18/constituency/Louth", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1965-04-21", "end": "1969-05-22"}, "offices": [{"office": {"officeName": {"showAs": "T\u00e1naiste", "uri": null}, "dateRange": {"start": "1965-04-21", "end": "1969-07-02"}}}, {"office": {"officeName": {"showAs": "Minister for External Affairs", "uri": null}, "dateRange": {"start": "1965-04-21", "end": "1969-07-02"}}}], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "1965-04-07", "end": "1969-05-22"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/18/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "18th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "18", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/18"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Frank-Aiken.D.1923-09-19/house/dail/18"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Louth", "showAs": "Louth", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/17/constituency/Louth", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1961-10-11", "end": "1965-03-18"}, "offices": [{"office": {"officeName": {"showAs": "Minister for External Affairs", "uri": null}, "dateRange": {"start": "1961-10-11", "end": "1965-04-21"}}}], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "1961-10-04", "end": "1965-03-18"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/17/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "17th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "17", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/17"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Frank-Aiken.D.1923-09-19/house/dail/17"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Louth", "showAs": "Louth", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/16/constituency/Louth", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1957-03-20", "end": "1961-09-15"}, "offices": [{"office": {"officeName": {"showAs": "Minister for Agriculture", "uri": null}, "dateRange": {"start": "1957-03-20", "end": "1957-05-16"}}}, {"office": {"officeName": {"showAs": "Minister for External Affairs", "uri": null}, "dateRange": {"start": "1957-03-20", "end": "1961-10-11"}}}, {"office": {"officeName": {"showAs": "Minister for Agriculture", "uri": null}, "dateRange": {"start": "1957-11-16", "end": "1957-11-27"}}}], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "1957-03-05", "end": "1961-09-15"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/16/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "16th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "16", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/16"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Frank-Aiken.D.1923-09-19/house/dail/16"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Louth", "showAs": "Louth", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/15/constituency/Louth", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1954-06-02", "end": "1957-02-12"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "1954-05-18", "end": "1957-02-12"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/15/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "15th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "15", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/15"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Frank-Aiken.D.1923-09-19/house/dail/15"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Louth", "showAs": "Louth", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/14/constituency/Louth", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1951-06-13", "end": "1954-04-24"}, "offices": [{"office": {"officeName": {"showAs": "Minister for External Affairs", "uri": null}, "dateRange": {"start": "1951-06-13", "end": "1954-06-02"}}}], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "1951-05-30", "end": "1954-04-24"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/14/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "14th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "14", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/14"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Frank-Aiken.D.1923-09-19/house/dail/14"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Louth", "showAs": "Louth", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/13/constituency/Louth", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1948-02-18", "end": "1951-05-07"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "1948-02-04", "end": "1951-05-07"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/13/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "13th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "13", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/13"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Frank-Aiken.D.1923-09-19/house/dail/13"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Louth", "showAs": "Louth", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/12/constituency/Louth", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1944-06-09", "end": "1948-01-12"}, "offices": [{"office": {"officeName": {"showAs": "Minister for the Co-ordination of Defensive Measures", "uri": null}, "dateRange": {"start": "1944-06-09", "end": "1945-06-18"}}}, {"office": {"officeName": {"showAs": "Minister for Finance", "uri": null}, "dateRange": {"start": "1945-06-19", "end": "1948-02-18"}}}], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "1944-05-30", "end": "1948-01-12"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/12/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "12th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "12", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/12"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Frank-Aiken.D.1923-09-19/house/dail/12"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Louth", "showAs": "Louth", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/11/constituency/Louth", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1943-07-01", "end": "1944-05-10"}, "offices": [{"office": {"officeName": {"showAs": "Minister for the Co-ordination of Defensive Measures", "uri": null}, "dateRange": {"start": "1943-07-01", "end": "1944-06-09"}}}], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "1943-06-23", "end": "1944-05-10"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/11/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "11th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "11", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/11"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Frank-Aiken.D.1923-09-19/house/dail/11"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Louth", "showAs": "Louth", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/10/constituency/Louth", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1938-06-30", "end": "1943-05-31"}, "offices": [{"office": {"officeName": {"showAs": "Minister for Defence", "uri": null}, "dateRange": {"start": "1938-06-30", "end": "1939-09-08"}}}, {"office": {"officeName": {"showAs": "Minister for the Co-ordination of Defensive Measures", "uri": null}, "dateRange": {"start": "1939-09-08", "end": "1943-07-01"}}}], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "1938-06-17", "end": "1943-05-31"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/10/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "10th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "10", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/10"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Frank-Aiken.D.1923-09-19/house/dail/10"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Louth", "showAs": "Louth", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/9/constituency/Louth", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1937-07-21", "end": "1938-05-27"}, "offices": [{"office": {"officeName": {"showAs": "Minister for Defence", "uri": null}, "dateRange": {"start": "1937-07-21", "end": "1938-06-30"}}}], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "1937-07-01", "end": "1938-05-27"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/9/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "9th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "9", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/9"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Frank-Aiken.D.1923-09-19/house/dail/9"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Louth", "showAs": "Louth", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/8/constituency/Louth", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1933-02-08", "end": "1937-06-14"}, "offices": [{"office": {"officeName": {"showAs": "Minister for Lands and Fisheries", "uri": null}, "dateRange": {"start": "1936-06-03", "end": "1936-11-11"}}}, {"office": {"officeName": {"showAs": "Minister for Defence", "uri": null}, "dateRange": {"start": "1933-02-08", "end": "1937-07-21"}}}], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "1933-01-24", "end": "1937-06-14"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/8/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "8th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "8", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/8"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Frank-Aiken.D.1923-09-19/house/dail/8"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Louth", "showAs": "Louth", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/7/constituency/Louth", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1932-03-09", "end": "1933-01-02"}, "offices": [{"office": {"officeName": {"showAs": "Minister for Defence", "uri": null}, "dateRange": {"start": "1932-03-09", "end": "1933-02-08"}}}], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "1932-02-16", "end": "1933-01-02"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/7/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "7th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "7", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/7"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Frank-Aiken.D.1923-09-19/house/dail/7"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Louth", "showAs": "Louth", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/6/constituency/Louth", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1927-10-11", "end": "1932-01-29"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "1927-09-15", "end": "1932-01-29"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/6/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "6th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "6", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/6"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Frank-Aiken.D.1923-09-19/house/dail/6"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Louth", "showAs": "Louth", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/5/constituency/Louth", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1927-06-23", "end": "1927-08-25"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "1927-06-09", "end": "1927-08-25"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/5/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "5th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "5", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/5"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Frank-Aiken.D.1923-09-19/house/dail/5"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Louth", "showAs": "Louth", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/4/constituency/Louth", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1923-09-19", "end": "1927-05-23"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Republican", "dateRange": {"start": "1923-08-27", "end": "1927-05-23"}, "partyCode": "Republican", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/4/Republican"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "4th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "4", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/4"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Frank-Aiken.D.1923-09-19/house/dail/4"}}]}}, {"member": {"memberCode": "William-Patrick-Aird.D.1927-10-11", "firstName": "William Patrick", "lastName": "Aird", "gender": "", "dateOfDeath": null, "fullName": "William Patrick Aird", "pId": "WilliamPatrickAird", "wikiTitle": null, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/William-Patrick-Aird.D.1927-10-11", "memberships": [{"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Leix-Offaly", "showAs": "Leix-Offaly", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/6/constituency/Leix-Offaly", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1927-10-11", "end": "1931-10-31"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Cumann na nGaedheal", "dateRange": {"start": "1927-09-15", "end": "1931-10-31"}, "partyCode": "Cumann_na_nGaedheal", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/6/Cumann_na_nGaedheal"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "6th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "6", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/6"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/William-Patrick-Aird.D.1927-10-11/house/dail/6"}}]}}, {"member": {"memberCode": "Bernard-Allen.D.1981-06-30", "firstName": "Bernard", "lastName": "Allen", "gender": "", "dateOfDeath": null, "fullName": "Bernard Allen", "pId": "BernardAllen", "wikiTitle": null, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Bernard-Allen.D.1981-06-30", "memberships": [{"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Cork-North-Central", "showAs": "Cork North-Central", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/30/constituency/Cork-North-Central", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "2007-06-14", "end": "2011-02-01"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fine Gael", "dateRange": {"start": "2007-05-24", "end": "2011-02-01"}, "partyCode": "Fine_Gael", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/30/Fine_Gael"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "30th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "30", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/30"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Bernard-Allen.D.1981-06-30/house/dail/30"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Cork-North-Central", "showAs": "Cork North-Central", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/29/constituency/Cork-North-Central", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "2002-06-06", "end": "2007-04-30"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fine Gael", "dateRange": {"start": "2002-05-17", "end": "2007-04-30"}, "partyCode": "Fine_Gael", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/29/Fine_Gael"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "29th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "29", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/29"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Bernard-Allen.D.1981-06-30/house/dail/29"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Cork-North-Central", "showAs": "Cork North-Central", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/28/constituency/Cork-North-Central", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1997-06-26", "end": "2002-04-25"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fine Gael", "dateRange": {"start": "1997-06-06", "end": "2002-04-25"}, "partyCode": "Fine_Gael", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/28/Fine_Gael"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "28th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "28", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/28"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Bernard-Allen.D.1981-06-30/house/dail/28"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Cork-North-Central", "showAs": "Cork North-Central", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/27/constituency/Cork-North-Central", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1992-12-14", "end": "1997-05-15"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fine Gael", "dateRange": {"start": "1992-11-25", "end": "1997-05-15"}, "partyCode": "Fine_Gael", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/27/Fine_Gael"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "27th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "27", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/27"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Bernard-Allen.D.1981-06-30/house/dail/27"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Cork-North-Central", "showAs": "Cork North-Central", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/26/constituency/Cork-North-Central", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1989-06-29", "end": "1992-11-05"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fine Gael", "dateRange": {"start": "1989-06-15", "end": "1992-11-05"}, "partyCode": "Fine_Gael", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/26/Fine_Gael"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "26th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "26", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/26"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Bernard-Allen.D.1981-06-30/house/dail/26"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Cork-North-Central", "showAs": "Cork North-Central", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/25/constituency/Cork-North-Central", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1987-03-10", "end": "1989-05-25"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fine Gael", "dateRange": {"start": "1987-02-17", "end": "1989-05-25"}, "partyCode": "Fine_Gael", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/25/Fine_Gael"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "25th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "25", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/25"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Bernard-Allen.D.1981-06-30/house/dail/25"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Cork-North-Central", "showAs": "Cork North-Central", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/24/constituency/Cork-North-Central", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1982-12-14", "end": "1987-01-21"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fine Gael", "dateRange": {"start": "1982-11-24", "end": "1987-01-21"}, "partyCode": "Fine_Gael", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/24/Fine_Gael"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "24th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "24", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/24"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Bernard-Allen.D.1981-06-30/house/dail/24"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Cork-North-Central", "showAs": "Cork North-Central", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/23/constituency/Cork-North-Central", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1982-03-09", "end": "1982-11-04"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fine Gael", "dateRange": {"start": "1982-02-18", "end": "1982-11-04"}, "partyCode": "Fine_Gael", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/23/Fine_Gael"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "23rd D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "23", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/23"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Bernard-Allen.D.1981-06-30/house/dail/23"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Cork-North-Central", "showAs": "Cork North-Central", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/22/constituency/Cork-North-Central", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1981-06-30", "end": "1982-02-27"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fine Gael", "dateRange": {"start": "1981-06-11", "end": "1982-02-27"}, "partyCode": "Fine_Gael", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/22/Fine_Gael"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "22nd D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "22", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/22"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Bernard-Allen.D.1981-06-30/house/dail/22"}}]}}, {"member": {"memberCode": "Denis-Allen.D.1927-10-11", "firstName": "Denis", "lastName": "Allen", "gender": "", "dateOfDeath": null, "fullName": "Denis Allen", "pId": "DenisAllen", "wikiTitle": null, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Denis-Allen.D.1927-10-11", "memberships": [{"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Wexford", "showAs": "Wexford", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/16/constituency/Wexford", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1957-03-20", "end": "1961-03-29"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "1957-03-05", "end": "1961-03-29"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/16/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "16th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "16", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/16"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Denis-Allen.D.1927-10-11/house/dail/16"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Wexford", "showAs": "Wexford", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/15/constituency/Wexford", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1954-06-02", "end": "1957-02-12"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "1954-05-18", "end": "1957-02-12"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/15/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "15th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "15", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/15"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Denis-Allen.D.1927-10-11/house/dail/15"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Wexford", "showAs": "Wexford", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/14/constituency/Wexford", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1951-06-13", "end": "1954-04-24"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "1951-05-30", "end": "1954-04-24"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/14/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "14th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "14", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/14"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Denis-Allen.D.1927-10-11/house/dail/14"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Wexford", "showAs": "Wexford", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/13/constituency/Wexford", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1948-02-18", "end": "1951-05-07"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "1948-02-04", "end": "1951-05-07"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/13/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "13th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "13", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/13"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Denis-Allen.D.1927-10-11/house/dail/13"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Wexford", "showAs": "Wexford", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/12/constituency/Wexford", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1944-06-09", "end": "1948-01-12"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "1944-05-30", "end": "1948-01-12"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/12/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "12th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "12", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/12"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Denis-Allen.D.1927-10-11/house/dail/12"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Wexford", "showAs": "Wexford", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/11/constituency/Wexford", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1943-07-01", "end": "1944-05-10"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "1943-06-23", "end": "1944-05-10"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/11/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "11th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "11", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/11"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Denis-Allen.D.1927-10-11/house/dail/11"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Wexford", "showAs": "Wexford", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/10/constituency/Wexford", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1938-06-30", "end": "1943-05-31"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "1938-06-17", "end": "1943-05-31"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/10/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "10th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "10", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/10"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Denis-Allen.D.1927-10-11/house/dail/10"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Wexford", "showAs": "Wexford", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/9/constituency/Wexford", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1937-07-21", "end": "1938-05-27"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "1937-07-01", "end": "1938-05-27"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/9/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "9th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "9", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/9"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Denis-Allen.D.1927-10-11/house/dail/9"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Wexford", "showAs": "Wexford", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/8/constituency/Wexford", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1936-08-17", "end": "1937-06-14"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "1932-03-09", "end": "1933-01-02"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/8/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "8th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "8", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/8"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Denis-Allen.D.1927-10-11/house/dail/8"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Wexford", "showAs": "Wexford", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/7/constituency/Wexford", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1932-03-09", "end": "1933-01-02"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "1932-03-09", "end": "1933-01-02"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/7/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "7th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "7", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/7"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Denis-Allen.D.1927-10-11/house/dail/7"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Wexford", "showAs": "Wexford", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/6/constituency/Wexford", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1927-10-11", "end": "1932-01-29"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "1927-09-15", "end": "1932-01-29"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/6/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "6th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "6", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/6"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Denis-Allen.D.1927-10-11/house/dail/6"}}]}}, {"member": {"memberCode": "Lorcan-Allen.D.1961-10-11", "firstName": "Lorcan", "lastName": "Allen", "gender": "", "dateOfDeath": null, "fullName": "Lorcan Allen", "pId": "LorcanAllen", "wikiTitle": null, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Lorcan-Allen.D.1961-10-11", "memberships": [{"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Wexford", "showAs": "Wexford", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/23/constituency/Wexford", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1982-03-09", "end": "1982-11-04"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "1982-02-18", "end": "1982-11-04"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/23/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "23rd D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "23", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/23"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Lorcan-Allen.D.1961-10-11/house/dail/23"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Wexford", "showAs": "Wexford", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/22/constituency/Wexford", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1981-06-30", "end": "1982-02-27"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "1981-06-11", "end": "1982-02-27"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/22/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "22nd D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "22", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/22"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Lorcan-Allen.D.1961-10-11/house/dail/22"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Wexford", "showAs": "Wexford", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/21/constituency/Wexford", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1977-07-05", "end": "1981-05-21"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "1977-06-16", "end": "1981-05-21"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/21/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "21st D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "21", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/21"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Lorcan-Allen.D.1961-10-11/house/dail/21"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Wexford", "showAs": "Wexford", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/20/constituency/Wexford", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1973-03-14", "end": "1977-05-25"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "1973-02-28", "end": "1977-05-25"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/20/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "20th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "20", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/20"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Lorcan-Allen.D.1961-10-11/house/dail/20"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Wexford", "showAs": "Wexford", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/19/constituency/Wexford", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1969-07-02", "end": "1973-02-05"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "1969-06-18", "end": "1973-02-05"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/19/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "19th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "19", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/19"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Lorcan-Allen.D.1961-10-11/house/dail/19"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Wexford", "showAs": "Wexford", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/18/constituency/Wexford", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1965-04-21", "end": "1969-05-22"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "1965-04-07", "end": "1969-05-22"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/18/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "18th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "18", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/18"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Lorcan-Allen.D.1961-10-11/house/dail/18"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Wexford", "showAs": "Wexford", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/17/constituency/Wexford", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1961-10-11", "end": "1965-03-18"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "1961-10-04", "end": "1965-03-18"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/17/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "17th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "17", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/17"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Lorcan-Allen.D.1961-10-11/house/dail/17"}}]}}, {"member": {"memberCode": "Bryan-G-Alton.S.1965-06-23", "firstName": "Bryan", "lastName": "Alton", "gender": "", "dateOfDeath": null, "fullName": "Bryan Alton", "pId": null, "wikiTitle": null, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Bryan-G-Alton.S.1965-06-23", "memberships": [{"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "National-University-of-Ireland", "showAs": "National University of Ireland", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/seanad/12/panel/National-University-of-Ireland", "representType": "panel"}}], "dateRange": {"start": "1969-11-05", "end": "1973-03-30"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Independent", "dateRange": {"start": "1969-11-05", "end": "1973-03-30"}, "partyCode": "Independent", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/seanad/12/Independent"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "12th Seanad", "chamberType": "house", "houseCode": "seanad", "houseNo": "12", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/seanad/12"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Bryan-G-Alton.S.1965-06-23/house/seanad/12"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "National-University-of-Ireland", "showAs": "National University of Ireland", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/seanad/11/panel/National-University-of-Ireland", "representType": "panel"}}], "dateRange": {"start": "1965-06-23", "end": "1969-07-24"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Independent", "dateRange": {"start": "1965-06-23", "end": "1969-07-24"}, "partyCode": "Independent", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/seanad/11/Independent"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "11th Seanad", "chamberType": "house", "houseCode": "seanad", "houseNo": "11", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/seanad/11"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Bryan-G-Alton.S.1965-06-23/house/seanad/11"}}]}}, {"member": {"memberCode": "Ernest-H-Alton.D.1922-09-09", "firstName": "Ernest H.", "lastName": "Alton", "gender": "", "dateOfDeath": null, "fullName": "Ernest H. Alton", "pId": "ErnestHAlton", "wikiTitle": null, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Ernest-H-Alton.D.1922-09-09", "memberships": [{"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "University-of-Dublin", "showAs": "University of Dublin", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/seanad/3/panel/University-of-Dublin", "representType": "panel"}}], "dateRange": {"start": "1938-09-07", "end": "1943-07-14"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Independent", "dateRange": {"start": "1938-09-07", "end": "1943-07-14"}, "partyCode": "Independent", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/seanad/3/Independent"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "3rd Seanad", "chamberType": "house", "houseCode": "seanad", "houseNo": "3", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/seanad/3"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Ernest-H-Alton.D.1922-09-09/house/seanad/3"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "University-of-Dublin", "showAs": "University of Dublin", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/seanad/2/panel/University-of-Dublin", "representType": "panel"}}], "dateRange": {"start": "1938-04-27", "end": "1938-07-22"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Independent", "dateRange": {"start": "1938-04-27", "end": "1938-07-22"}, "partyCode": "Independent", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/seanad/2/Independent"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "2nd Seanad", "chamberType": "house", "houseCode": "seanad", "houseNo": "2", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/seanad/2"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Ernest-H-Alton.D.1922-09-09/house/seanad/2"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Dublin-University", "showAs": "Dublin University", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/8/constituency/Dublin-University", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1933-02-08", "end": "1937-06-14"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Independent", "dateRange": {"start": "1933-01-24", "end": "1937-06-14"}, "partyCode": "Independent", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/8/Independent"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "8th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "8", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/8"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Ernest-H-Alton.D.1922-09-09/house/dail/8"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Dublin-University", "showAs": "Dublin University", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/7/constituency/Dublin-University", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1932-03-09", "end": "1933-01-02"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Independent", "dateRange": {"start": "1932-02-16", "end": "1933-01-02"}, "partyCode": "Independent", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/7/Independent"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "7th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "7", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/7"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Ernest-H-Alton.D.1922-09-09/house/dail/7"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Dublin-University", "showAs": "Dublin University", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/6/constituency/Dublin-University", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1927-10-11", "end": "1932-01-29"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Independent", "dateRange": {"start": "1927-09-15", "end": "1932-01-29"}, "partyCode": "Independent", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/6/Independent"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "6th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "6", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/6"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Ernest-H-Alton.D.1922-09-09/house/dail/6"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Dublin-University", "showAs": "Dublin University", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/5/constituency/Dublin-University", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1927-06-23", "end": "1927-08-25"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Independent", "dateRange": {"start": "1927-06-09", "end": "1927-08-25"}, "partyCode": "Independent", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/5/Independent"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "5th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "5", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/5"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Ernest-H-Alton.D.1922-09-09/house/dail/5"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Dublin-University", "showAs": "Dublin University", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/4/constituency/Dublin-University", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1923-09-19", "end": "1927-05-23"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Independent", "dateRange": {"start": "1923-08-27", "end": "1927-05-23"}, "partyCode": "Independent", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/4/Independent"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "4th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "4", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/4"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Ernest-H-Alton.D.1922-09-09/house/dail/4"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Dublin-University", "showAs": "Dublin University", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/3/constituency/Dublin-University", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1922-09-09", "end": "1923-08-09"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Independent", "dateRange": {"start": "1922-06-16", "end": "1923-08-09"}, "partyCode": "Independent", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/3/Independent"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "3rd D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "3", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/3"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Ernest-H-Alton.D.1922-09-09/house/dail/3"}}]}}, {"member": {"memberCode": "Barry-Andrews.D.2002-06-06", "firstName": "Barry", "lastName": "Andrews", "gender": "", "dateOfDeath": null, "fullName": "Barry Andrews", "pId": "BarryAndrewsFF", "wikiTitle": null, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Barry-Andrews.D.2002-06-06", "memberships": [{"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "D\u00fan-Laoghaire", "showAs": "D\u00fan Laoghaire", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/30/constituency/D\u00fan-Laoghaire", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "2007-06-14", "end": "2011-02-01"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "2007-05-24", "end": "2011-02-01"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/30/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "30th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "30", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/30"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Barry-Andrews.D.2002-06-06/house/dail/30"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "D\u00fan-Laoghaire", "showAs": "D\u00fan Laoghaire", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/29/constituency/D\u00fan-Laoghaire", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "2002-06-06", "end": "2007-04-30"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "2002-05-17", "end": "2007-04-30"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/29/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "29th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "29", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/29"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Barry-Andrews.D.2002-06-06/house/dail/29"}}]}}, {"member": {"memberCode": "Chris-Andrews.D.2007-06-14", "firstName": "Chris", "lastName": "Andrews", "gender": "", "dateOfDeath": null, "fullName": "Chris Andrews", "pId": "ChrisAndrews", "wikiTitle": null, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Chris-Andrews.D.2007-06-14", "memberships": [{"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Dublin-South-East", "showAs": "Dublin South-East", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/30/constituency/Dublin-South-East", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "2007-06-14", "end": "2011-02-01"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "2007-05-24", "end": "2011-02-01"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/30/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Chris-Andrews.D.2007-06-14/house/dail/30", "house": {"showAs": "30th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "30", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/30"}}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Dublin-Bay-South", "showAs": "Dublin Bay South", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/33/constituency/Dublin-Bay-South", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "2020-02-08", "end": null}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Sinn F\u00e9in", "dateRange": {"start": "2020-02-08", "end": null}, "partyCode": "Sinn_F\u00e9in", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/33/Sinn_F\u00e9in"}}], "committees": [{"committeeDateRange": {"start": "2020-07-30 00:00:00+00:00", "end": null}, "committeeType": ["Shadow Department"], "role": {}, "expiryType": "Sessional", "mainStatus": "Live", "serviceUnit": "Committees' Secretariat", "memberDateRange": {"start": "2023-04-26 00:00:00+00:00", "end": null}, "committeeID": 148, "committeeCode": "TOS", "committeeName": [{"dateRange": {"start": "2021-05-24 00:00:00+00:00", "end": null}, "nameGa": "An Roghchoiste um Thuras\u00f3ireacht, Cult\u00far, Eala\u00edona, Sp\u00f3rt agus Me\u00e1in", "nameEn": "Select Committee on Tourism, Culture, Arts, Sport and Media "}], "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/committee/dail/33/select_committee_on_tourism_culture_arts_sport_and_media", "status": "Live - Primary"}, {"committeeType": ["Shadow Department"], "role": {}, "mainStatus": "Live", "committeeID": 150, "committeeCode": "TOJ", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/committee/dail/33/joint_committee_on_tourism_culture_arts_sport_and_media", "committeeDateRange": {"start": "2020-09-18 00:00:00+00:00", "end": null}, "expiryType": "Sessional", "serviceUnit": "Committees' Secretariat", "memberDateRange": {"start": "2023-04-26 00:00:00+00:00", "end": null}, "houseCode": "dail", "houseNo": 33, "committeeName": [{"dateRange": {"start": "2021-05-24 00:00:00+00:00", "end": null}, "nameGa": "An Comhchoiste um Thuras\u00f3ireacht, Cult\u00far, Eala\u00edona, Sp\u00f3rt agus Me\u00e1in", "nameEn": "Joint Committee on Tourism, Culture, Arts, Sport and Media "}], "status": "Live - Primary"}], "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Chris-Andrews.D.2007-06-14/house/dail/33", "house": {"showAs": "33rd D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "33", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/33"}}}]}}, {"member": {"memberCode": "David-Andrews.D.1965-04-21", "firstName": "David", "lastName": "Andrews", "gender": "", "dateOfDeath": null, "fullName": "David Andrews", "pId": "DavidAndrews", "wikiTitle": null, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/David-Andrews.D.1965-04-21", "memberships": [{"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "D\u00fan-Laoghaire", "showAs": "D\u00fan Laoghaire", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/28/constituency/D\u00fan-Laoghaire", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1997-06-26", "end": "2002-04-25"}, "offices": [{"office": {"officeName": {"showAs": "Minister for Foreign Affairs", "uri": null}, "dateRange": {"start": "1997-10-08", "end": "2000-01-27"}}}, {"office": {"officeName": {"showAs": "Minister for Defence", "uri": null}, "dateRange": {"start": "1997-06-26", "end": "1997-10-08"}}}], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "1997-06-06", "end": "2002-04-25"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/28/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "28th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "28", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/28"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/David-Andrews.D.1965-04-21/house/dail/28"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "D\u00fan-Laoghaire", "showAs": "D\u00fan Laoghaire", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/27/constituency/D\u00fan-Laoghaire", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1992-12-14", "end": "1997-05-15"}, "offices": [{"office": {"officeName": {"showAs": "Minister for Foreign Affairs", "uri": null}, "dateRange": {"start": "1992-12-14", "end": "1993-01-12"}}}, {"office": {"officeName": {"showAs": "Minister for Defence", "uri": null}, "dateRange": {"start": "1993-01-12", "end": "1994-12-15"}}}, {"office": {"officeName": {"showAs": "Minister for the Marine", "uri": null}, "dateRange": {"start": "1993-01-12", "end": "1994-12-15"}}}], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "1992-11-25", "end": "1997-05-15"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/27/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "27th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "27", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/27"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/David-Andrews.D.1965-04-21/house/dail/27"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "D\u00fan-Laoghaire", "showAs": "D\u00fan Laoghaire", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/26/constituency/D\u00fan-Laoghaire", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1989-06-29", "end": "1992-11-05"}, "offices": [{"office": {"officeName": {"showAs": "Minister for Foreign Affairs", "uri": null}, "dateRange": {"start": "1992-02-11", "end": "1992-12-14"}}}], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "1989-06-15", "end": "1992-11-05"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/26/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "26th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "26", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/26"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/David-Andrews.D.1965-04-21/house/dail/26"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "D\u00fan-Laoghaire", "showAs": "D\u00fan Laoghaire", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/25/constituency/D\u00fan-Laoghaire", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1987-03-10", "end": "1989-05-25"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "1987-02-17", "end": "1989-05-25"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/25/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "25th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "25", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/25"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/David-Andrews.D.1965-04-21/house/dail/25"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "D\u00fan-Laoghaire", "showAs": "D\u00fan Laoghaire", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/24/constituency/D\u00fan-Laoghaire", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1982-12-14", "end": "1987-01-21"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "1982-11-24", "end": "1987-01-21"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/24/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "24th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "24", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/24"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/David-Andrews.D.1965-04-21/house/dail/24"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "D\u00fan-Laoghaire", "showAs": "D\u00fan Laoghaire", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/23/constituency/D\u00fan-Laoghaire", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1982-03-09", "end": "1982-11-04"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "1982-02-18", "end": "1982-11-04"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/23/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "23rd D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "23", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/23"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/David-Andrews.D.1965-04-21/house/dail/23"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "D\u00fan-Laoghaire", "showAs": "D\u00fan Laoghaire", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/22/constituency/D\u00fan-Laoghaire", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1981-06-30", "end": "1982-02-27"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "1981-06-11", "end": "1982-02-27"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/22/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "22nd D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "22", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/22"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/David-Andrews.D.1965-04-21/house/dail/22"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "D\u00fan-Laoghaire", "showAs": "D\u00fan Laoghaire", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/21/constituency/D\u00fan-Laoghaire", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1977-07-05", "end": "1981-05-21"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "1977-06-16", "end": "1981-05-21"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/21/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "21st D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "21", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/21"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/David-Andrews.D.1965-04-21/house/dail/21"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "D\u00fan-Laoghaire-and-Rathdown", "showAs": "D\u00fan Laoghaire and Rathdown", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/20/constituency/D\u00fan-Laoghaire-and-Rathdown", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1973-03-14", "end": "1977-05-25"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "1973-02-28", "end": "1977-05-25"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/20/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "20th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "20", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/20"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/David-Andrews.D.1965-04-21/house/dail/20"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "D\u00fan-Laoghaire-and-Rathdown", "showAs": "D\u00fan Laoghaire and Rathdown", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/19/constituency/D\u00fan-Laoghaire-and-Rathdown", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1969-07-02", "end": "1973-02-05"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "1969-06-18", "end": "1973-02-05"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/19/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "19th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "19", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/19"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/David-Andrews.D.1965-04-21/house/dail/19"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "D\u00fan-Laoghaire-and-Rathdown", "showAs": "D\u00fan Laoghaire and Rathdown", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/18/constituency/D\u00fan-Laoghaire-and-Rathdown", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1965-04-21", "end": "1969-05-22"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "1965-04-07", "end": "1969-05-22"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/18/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "18th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "18", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/18"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/David-Andrews.D.1965-04-21/house/dail/18"}}]}}, {"member": {"memberCode": "Niall-Andrews.D.1977-07-05", "firstName": "Niall", "lastName": "Andrews", "gender": "", "dateOfDeath": null, "fullName": "Niall Andrews", "pId": "NiallAndrews", "wikiTitle": null, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Niall-Andrews.D.1977-07-05", "memberships": [{"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Dublin-South", "showAs": "Dublin South", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/24/constituency/Dublin-South", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1982-12-14", "end": "1987-01-21"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "1982-11-24", "end": "1987-01-21"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/24/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "24th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "24", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/24"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Niall-Andrews.D.1977-07-05/house/dail/24"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Dublin-South", "showAs": "Dublin South", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/23/constituency/Dublin-South", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1982-03-09", "end": "1982-11-04"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "1982-02-18", "end": "1982-11-04"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/23/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "23rd D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "23", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/23"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Niall-Andrews.D.1977-07-05/house/dail/23"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Dublin-South", "showAs": "Dublin South", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/22/constituency/Dublin-South", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1981-06-30", "end": "1982-02-27"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "1981-06-11", "end": "1982-02-27"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/22/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "22nd D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "22", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/22"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Niall-Andrews.D.1977-07-05/house/dail/22"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Dublin-County-South", "showAs": "Dublin County South", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/21/constituency/Dublin-County-South", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1977-07-05", "end": "1981-05-21"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "1977-06-16", "end": "1981-05-21"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/21/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "21st D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "21", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/21"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Niall-Andrews.D.1977-07-05/house/dail/21"}}]}}, {"member": {"memberCode": "Richard-Sidney-Anthony.D.1927-06-23", "firstName": "Richard Sidney", "lastName": "Anthony", "gender": "", "dateOfDeath": null, "fullName": "Richard Sidney Anthony", "pId": "RichardSidneyAnthony", "wikiTitle": null, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Richard-Sidney-Anthony.D.1927-06-23", "memberships": [{"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Labour-Panel", "showAs": "Labour Panel", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/seanad/8/panel/Labour-Panel", "representType": "panel"}}], "dateRange": {"start": "1954-07-22", "end": "1957-03-28"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Independent", "dateRange": {"start": "1954-07-22", "end": "1957-03-28"}, "partyCode": "Independent", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/seanad/8/Independent"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "8th Seanad", "chamberType": "house", "houseCode": "seanad", "houseNo": "8", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/seanad/8"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Richard-Sidney-Anthony.D.1927-06-23/house/seanad/8"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Labour-Panel", "showAs": "Labour Panel", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/seanad/6/panel/Labour-Panel", "representType": "panel"}}], "dateRange": {"start": "1948-04-21", "end": "1951-07-25"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Independent", "dateRange": {"start": "1948-04-21", "end": "1951-07-25"}, "partyCode": "Independent", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/seanad/6/Independent"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "6th Seanad", "chamberType": "house", "houseCode": "seanad", "houseNo": "6", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/seanad/6"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Richard-Sidney-Anthony.D.1927-06-23/house/seanad/6"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Cork-Borough", "showAs": "Cork Borough", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/12/constituency/Cork-Borough", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1944-06-09", "end": "1948-01-12"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Independent", "dateRange": {"start": "1944-05-30", "end": "1948-01-12"}, "partyCode": "Independent", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/12/Independent"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "12th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "12", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/12"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Richard-Sidney-Anthony.D.1927-06-23/house/dail/12"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Cork-Borough", "showAs": "Cork Borough", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/11/constituency/Cork-Borough", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1943-07-01", "end": "1944-05-10"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Independent", "dateRange": {"start": "1943-06-23", "end": "1944-05-10"}, "partyCode": "Independent", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/11/Independent"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "11th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "11", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/11"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Richard-Sidney-Anthony.D.1927-06-23/house/dail/11"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Cork-Borough", "showAs": "Cork Borough", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/9/constituency/Cork-Borough", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1937-07-21", "end": "1938-05-27"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Independent", "dateRange": {"start": "1937-07-01", "end": "1938-05-27"}, "partyCode": "Independent", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/9/Independent"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "9th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "9", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/9"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Richard-Sidney-Anthony.D.1927-06-23/house/dail/9"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Cork-Borough", "showAs": "Cork Borough", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/8/constituency/Cork-Borough", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1933-02-08", "end": "1937-06-14"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Independent", "dateRange": {"start": "1933-01-24", "end": "1937-06-14"}, "partyCode": "Independent", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/8/Independent"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "8th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "8", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/8"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Richard-Sidney-Anthony.D.1927-06-23/house/dail/8"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Cork-Borough", "showAs": "Cork Borough", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/7/constituency/Cork-Borough", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1932-03-09", "end": "1933-01-02"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Independent", "dateRange": {"start": "1932-02-16", "end": "1933-01-02"}, "partyCode": "Independent", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/7/Independent"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "7th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "7", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/7"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Richard-Sidney-Anthony.D.1927-06-23/house/dail/7"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Cork-Borough", "showAs": "Cork Borough", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/6/constituency/Cork-Borough", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1927-10-11", "end": "1932-01-29"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Labour Party", "dateRange": {"start": "1927-09-15", "end": "1932-01-29"}, "partyCode": "Labour_Party", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/6/Labour_Party"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "6th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "6", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/6"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Richard-Sidney-Anthony.D.1927-06-23/house/dail/6"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Cork-Borough", "showAs": "Cork Borough", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/5/constituency/Cork-Borough", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1927-06-23", "end": "1927-08-25"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Labour Party", "dateRange": {"start": "1927-06-09", "end": "1927-08-25"}, "partyCode": "Labour_Party", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/5/Labour_Party"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "5th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "5", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/5"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Richard-Sidney-Anthony.D.1927-06-23/house/dail/5"}}]}}, {"member": {"memberCode": "Catherine-Ardagh.S.2016-04-25", "firstName": "Catherine", "lastName": "Ardagh", "gender": "", "dateOfDeath": null, "fullName": "Catherine Ardagh", "pId": "CatherineArdagh", "wikiTitle": null, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Catherine-Ardagh.S.2016-04-25", "memberships": [{"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Industrial-and-Commercial-Panel", "showAs": "Industrial and Commercial Panel", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/seanad/25/panel/Industrial-and-Commercial-Panel", "representType": "panel"}}], "dateRange": {"start": "2016-04-25", "end": "2020-03-29"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "2016-04-25", "end": "2020-03-29"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/seanad/25/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [{"committeeType": ["Policy"], "role": {}, "mainStatus": "Archived", "committeeID": 23, "committeeCode": "SPJ", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/committee/dail/32/joint_committee_on_employment_affairs_and_social_protection", "committeeDateRange": {"start": "2016-07-21 00:00:00+00:00", "end": "2020-01-14 00:00:00+00:00"}, "expiryType": "Sessional", "serviceUnit": "Committees' Secretariat", "memberDateRange": {"start": "2016-07-21 00:00:00+00:00", "end": "2020-03-29 00:00:00+00:00"}, "houseCode": "dail", "houseNo": 32, "committeeName": [{"dateRange": {"start": "2017-09-02 00:00:00+00:00", "end": null}, "nameGa": "An Comhchoiste um Ghn\u00f3tha\u00ed Fosta\u00edochta agus Coimirce Sh\u00f3isialach", "nameEn": "Joint Committee on Employment Affairs and Social Protection"}], "status": "Archived"}], "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Catherine-Ardagh.S.2016-04-25/house/seanad/25", "house": {"showAs": "25th Seanad", "chamberType": "house", "houseCode": "seanad", "houseNo": "25", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/seanad/25"}}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Industrial-and-Commercial-Panel", "showAs": "Industrial and Commercial Panel", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/seanad/26/panel/Industrial-and-Commercial-Panel", "representType": "panel"}}], "dateRange": {"start": "2020-03-30", "end": null}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "2020-03-30", "end": null}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/seanad/26/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [{"committeeType": ["Policy"], "role": {}, "mainStatus": "Dissolved", "committeeID": 202, "committeeCode": "AUS", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/committee/dail/33/joint_committee_on_autism", "committeeDateRange": {"start": "2022-02-09 00:00:00+00:00", "end": "2023-06-02 00:00:00+00:00"}, "expiryType": "Special", "serviceUnit": "Committees' Secretariat", "memberDateRange": {"start": "2022-02-24 00:00:00+00:00", "end": "2023-06-02 00:00:00+00:00"}, "houseCode": "dail", "houseNo": 33, "committeeName": [{"dateRange": {"start": "2022-02-25 00:00:00+00:00", "end": null}, "nameGa": "An Comhchoiste um Uathachas", "nameEn": "Joint Committee on Autism"}], "status": "Dissolved"}, {"committeeType": ["Shadow Department"], "role": {}, "mainStatus": "Live", "committeeID": 134, "committeeCode": "FDJ", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/committee/dail/33/joint_committee_on_foreign_affairs_and_defence", "committeeDateRange": {"start": "2020-09-18 00:00:00+00:00", "end": null}, "expiryType": "Sessional", "serviceUnit": "Committees' Secretariat", "memberDateRange": {"start": "2020-09-25 00:00:00+00:00", "end": null}, "houseCode": "dail", "houseNo": 33, "committeeName": [{"dateRange": {"start": "2020-07-28 00:00:00+00:00", "end": null}, "nameGa": "An Comhchoiste um Ghn\u00f3tha\u00ed Eachtracha agus Cosaint", "nameEn": "Joint Committee on Foreign Affairs and Defence"}], "status": "Live - Primary"}], "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Catherine-Ardagh.S.2016-04-25/house/seanad/26", "house": {"showAs": "26th Seanad", "chamberType": "house", "houseCode": "seanad", "houseNo": "26", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/seanad/26"}}}]}}, {"member": {"memberCode": "Se\u00e1n-Ardagh.D.1997-06-26", "firstName": "Se\u00e1n", "lastName": "Ardagh", "gender": "", "dateOfDeath": null, "fullName": "Se\u00e1n Ardagh", "pId": "SeanArdagh", "wikiTitle": null, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Se\u00e1n-Ardagh.D.1997-06-26", "memberships": [{"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Dublin-South-Central", "showAs": "Dublin South-Central", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/30/constituency/Dublin-South-Central", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "2007-06-14", "end": "2011-02-01"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "2007-05-24", "end": "2011-02-01"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/30/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "30th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "30", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/30"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Se\u00e1n-Ardagh.D.1997-06-26/house/dail/30"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Dublin-South-Central", "showAs": "Dublin South-Central", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/29/constituency/Dublin-South-Central", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "2002-06-06", "end": "2007-04-30"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "2002-05-17", "end": "2007-04-30"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/29/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "29th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "29", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/29"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Se\u00e1n-Ardagh.D.1997-06-26/house/dail/29"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Dublin-South-Central", "showAs": "Dublin South-Central", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/28/constituency/Dublin-South-Central", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1997-06-26", "end": "2002-04-25"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "1997-06-06", "end": "2002-04-25"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/28/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "28th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "28", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/28"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Se\u00e1n-Ardagh.D.1997-06-26/house/dail/28"}}]}}, {"member": {"memberCode": "Bob-Aylward.S.1975-04-23", "firstName": "Bob", "lastName": "Aylward", "gender": "", "dateOfDeath": null, "fullName": "Bob Aylward", "pId": null, "wikiTitle": null, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Bob-Aylward.S.1975-04-23", "memberships": [{"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Agricultural-Panel", "showAs": "Agricultural Panel", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/seanad/13/panel/Agricultural-Panel", "representType": "panel"}}], "dateRange": {"start": "1973-06-01", "end": "1974-07-18"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "1973-06-01", "end": "1974-07-18"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/seanad/13/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "13th Seanad", "chamberType": "house", "houseCode": "seanad", "houseNo": "13", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/seanad/13"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Bob-Aylward.S.1975-04-23/house/seanad/13"}}]}}, {"member": {"memberCode": "Bobby-Aylward.D.2007-06-14", "firstName": "Bobby", "lastName": "Aylward", "gender": "", "dateOfDeath": null, "fullName": "Bobby Aylward", "pId": "BobbyAylward", "wikiTitle": null, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Bobby-Aylward.D.2007-06-14", "memberships": [{"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Carlow-Kilkenny", "showAs": "Carlow-Kilkenny", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/32/constituency/Carlow-Kilkenny", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "2016-03-10", "end": "2020-01-14"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "2016-03-10", "end": "2020-01-14"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/32/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [{"committeeDateRange": {"start": "2016-03-10 00:00:00+00:00", "end": "2020-01-14 00:00:00+00:00"}, "committeeType": ["Oversight"], "role": {}, "expiryType": "Standing", "mainStatus": "Archived", "serviceUnit": "Committees' Secretariat", "memberDateRange": {"start": "2016-06-28 00:00:00+00:00", "end": "2020-01-14 00:00:00+00:00"}, "committeeID": 35, "committeeCode": "ACC", "committeeName": [{"dateRange": {"start": "2016-02-26 00:00:00+00:00", "end": null}, "nameGa": "An Coiste um Chuntais Phoibl\u00ed", "nameEn": "Committee of Public Accounts"}], "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/committee/dail/32/committee_of_public_accounts", "status": "Archived"}], "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Bobby-Aylward.D.2007-06-14/house/dail/32", "house": {"showAs": "32nd D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "32", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/32"}}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Carlow-Kilkenny", "showAs": "Carlow-Kilkenny", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/31/constituency/Carlow-Kilkenny", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "2015-05-22", "end": "2016-03-09"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "2016-03-10", "end": "2016-03-09"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/31/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Bobby-Aylward.D.2007-06-14/house/dail/31", "house": {"showAs": "31st D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "31", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/31"}}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Carlow-Kilkenny", "showAs": "Carlow-Kilkenny", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/30/constituency/Carlow-Kilkenny", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "2007-06-14", "end": "2011-02-01"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "2007-05-24", "end": "2011-02-01"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/30/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Bobby-Aylward.D.2007-06-14/house/dail/30", "house": {"showAs": "30th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "30", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/30"}}}]}}, {"member": {"memberCode": "Edward-Aylward.D.1921-08-16", "firstName": "Edward", "lastName": "Aylward", "gender": "", "dateOfDeath": null, "fullName": "Edward Aylward", "pId": "EdwardAlyward", "wikiTitle": null, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Edward-Aylward.D.1921-08-16", "memberships": [{"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Carlow-Kilkenny", "showAs": "Carlow-Kilkenny", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/2/constituency/Carlow-Kilkenny", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1921-08-16", "end": "1922-06-16"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Sinn F\u00e9in", "dateRange": {"start": "1921-05-24", "end": "1922-06-16"}, "partyCode": "Sinn_F\u00e9in", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/2/Sinn_F\u00e9in"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "2nd D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "2", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/2"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Edward-Aylward.D.1921-08-16/house/dail/2"}}]}}, {"member": {"memberCode": "Liam-Aylward.D.1977-07-05", "firstName": "Liam", "lastName": "Aylward", "gender": "", "dateOfDeath": null, "fullName": "Liam Aylward", "pId": "LiamAylward", "wikiTitle": null, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Liam-Aylward.D.1977-07-05", "memberships": [{"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Carlow-Kilkenny", "showAs": "Carlow-Kilkenny", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/29/constituency/Carlow-Kilkenny", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "2002-06-06", "end": "2007-04-30"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "2002-05-17", "end": "2007-04-30"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/29/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "29th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "29", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/29"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Liam-Aylward.D.1977-07-05/house/dail/29"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Carlow-Kilkenny", "showAs": "Carlow-Kilkenny", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/28/constituency/Carlow-Kilkenny", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1997-06-26", "end": "2002-04-25"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "1997-06-06", "end": "2002-04-25"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/28/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "28th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "28", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/28"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Liam-Aylward.D.1977-07-05/house/dail/28"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Carlow-Kilkenny", "showAs": "Carlow-Kilkenny", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/27/constituency/Carlow-Kilkenny", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1992-12-14", "end": "1997-05-15"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "1992-11-25", "end": "1997-05-15"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/27/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "27th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "27", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/27"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Liam-Aylward.D.1977-07-05/house/dail/27"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Carlow-Kilkenny", "showAs": "Carlow-Kilkenny", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/26/constituency/Carlow-Kilkenny", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1989-06-29", "end": "1992-11-05"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "1989-06-15", "end": "1992-11-05"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/26/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "26th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "26", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/26"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Liam-Aylward.D.1977-07-05/house/dail/26"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Carlow-Kilkenny", "showAs": "Carlow-Kilkenny", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/25/constituency/Carlow-Kilkenny", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1987-03-10", "end": "1989-05-25"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "1987-02-17", "end": "1989-05-25"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/25/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "25th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "25", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/25"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Liam-Aylward.D.1977-07-05/house/dail/25"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Carlow-Kilkenny", "showAs": "Carlow-Kilkenny", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/24/constituency/Carlow-Kilkenny", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1982-12-14", "end": "1987-01-21"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "1982-11-24", "end": "1987-01-21"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/24/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "24th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "24", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/24"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Liam-Aylward.D.1977-07-05/house/dail/24"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Carlow-Kilkenny", "showAs": "Carlow-Kilkenny", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/23/constituency/Carlow-Kilkenny", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1982-03-09", "end": "1982-11-04"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "1982-02-18", "end": "1982-11-04"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/23/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "23rd D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "23", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/23"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Liam-Aylward.D.1977-07-05/house/dail/23"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Carlow-Kilkenny", "showAs": "Carlow-Kilkenny", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/22/constituency/Carlow-Kilkenny", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1981-06-30", "end": "1982-02-27"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "1981-06-11", "end": "1982-02-27"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/22/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "22nd D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "22", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/22"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Liam-Aylward.D.1977-07-05/house/dail/22"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Carlow-Kilkenny", "showAs": "Carlow-Kilkenny", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/21/constituency/Carlow-Kilkenny", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1977-07-05", "end": "1981-05-21"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "1977-06-16", "end": "1981-05-21"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/21/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "21st D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "21", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/21"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Liam-Aylward.D.1977-07-05/house/dail/21"}}]}}, {"member": {"memberCode": "Ivana-Bacik.S.2007-07-23", "firstName": "Ivana", "lastName": "Bacik", "gender": "", "dateOfDeath": null, "fullName": "Ivana Bacik", "pId": "IvanaBacik", "wikiTitle": null, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Ivana-Bacik.S.2007-07-23", "memberships": [{"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "University-of-Dublin", "showAs": "University of Dublin", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/seanad/25/panel/University-of-Dublin", "representType": "panel"}}], "dateRange": {"start": "2016-04-25", "end": "2020-03-29"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Labour Party", "dateRange": {"start": "2016-03-10", "end": "2020-03-29"}, "partyCode": "Labour_Party", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/seanad/25/Labour_Party"}}], "committees": [{"committeeType": ["Policy"], "role": {}, "mainStatus": "Archived", "committeeID": 13, "committeeCode": "FDJ", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/committee/dail/32/joint_committee_on_foreign_affairs_and_trade_and_defence", "committeeDateRange": {"start": "2016-07-21 00:00:00+00:00", "end": "2020-01-14 00:00:00+00:00"}, "expiryType": "Sessional", "serviceUnit": "Committees' Secretariat", "memberDateRange": {"start": "2016-07-21 00:00:00+00:00", "end": "2020-03-29 00:00:00+00:00"}, "houseCode": "dail", "houseNo": 32, "committeeName": [{"dateRange": {"start": "2016-02-26 00:00:00+00:00", "end": null}, "nameGa": "An Comhchoiste um Ghn\u00f3tha\u00ed Eachtracha agus Tr\u00e1d\u00e1il, agus Cosaint", "nameEn": "Joint Committee on Foreign Affairs and Trade, and Defence"}], "status": "Archived"}], "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Ivana-Bacik.S.2007-07-23/house/seanad/25", "house": {"showAs": "25th Seanad", "chamberType": "house", "houseCode": "seanad", "houseNo": "25", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/seanad/25"}}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "University-of-Dublin", "showAs": "University of Dublin", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/seanad/24/panel/University-of-Dublin", "representType": "panel"}}], "dateRange": {"start": "2011-05-25", "end": "2016-04-24"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Labour Party", "dateRange": {"start": "2011-05-25", "end": "2016-04-24"}, "partyCode": "Labour_Party", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/seanad/24/Labour_Party"}}], "committees": [], "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Ivana-Bacik.S.2007-07-23/house/seanad/24", "house": {"showAs": "24th Seanad", "chamberType": "house", "houseCode": "seanad", "houseNo": "24", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/seanad/24"}}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "University-of-Dublin", "showAs": "University of Dublin", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/seanad/23/panel/University-of-Dublin", "representType": "panel"}}], "dateRange": {"start": "2007-07-23", "end": "2011-04-25"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Independent", "dateRange": {"start": "2007-07-23", "end": "2011-04-25"}, "partyCode": "Independent", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/seanad/23/Independent"}}], "committees": [], "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Ivana-Bacik.S.2007-07-23/house/seanad/23", "house": {"showAs": "23rd Seanad", "chamberType": "house", "houseCode": "seanad", "houseNo": "23", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/seanad/23"}}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "University-of-Dublin", "showAs": "University of Dublin", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/seanad/26/panel/University-of-Dublin", "representType": "panel"}}], "dateRange": {"start": "2020-03-30", "end": "2021-07-09"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Labour Party", "dateRange": {"start": "2020-03-30", "end": "2021-07-09"}, "partyCode": "Labour_Party", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/seanad/26/Labour_Party"}}], "committees": [{"committeeDateRange": {"start": "2020-06-29 00:00:00+00:00", "end": null}, "committeeType": ["Parliamentary Regulation and Reform"], "role": {}, "expiryType": "Standing", "mainStatus": "Live", "serviceUnit": "Seanad Office", "memberDateRange": {"start": "2020-07-09 00:00:00+00:00", "end": "2021-07-09 00:00:00+00:00"}, "committeeID": 101, "committeeCode": "101", "committeeName": [{"dateRange": {"start": "2020-12-16 00:00:00+00:00", "end": null}, "nameGa": "An Coiste um Pribhl\u00e9id\u00ed Parlaiminteacha agus Formhaoirsi\u00fa (Seanad \u00c9ireann)", "nameEn": "Committee on Parliamentary Privileges and Oversight (Seanad \u00c9ireann)"}], "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/committee/seanad/26/committee_on_parliamentary_privileges_and_oversight_seanad_eireann", "status": "Live - Primary"}, {"committeeType": ["Policy"], "role": {}, "mainStatus": "Live", "committeeID": 180, "committeeCode": "DMJ", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/committee/dail/33/joint_committee_on_disability_matters", "committeeDateRange": {"start": "2020-09-25 00:00:00+00:00", "end": null}, "expiryType": "Sessional", "serviceUnit": "Committees' Secretariat", "memberDateRange": {"start": "2020-10-07 00:00:00+00:00", "end": "2021-07-09 00:00:00+00:00"}, "houseCode": "dail", "houseNo": 33, "committeeName": [{"dateRange": {"start": "2020-09-29 00:00:00+00:00", "end": null}, "nameGa": "An Comhchoiste um Nithe a bhaineann le M\u00edchumas", "nameEn": "Joint Committee on Disability Matters"}], "status": "Live - Primary"}], "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Ivana-Bacik.S.2007-07-23/house/seanad/26", "house": {"showAs": "26th Seanad", "chamberType": "house", "houseCode": "seanad", "houseNo": "26", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/seanad/26"}}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Dublin-Bay-South", "showAs": "Dublin Bay South", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/33/constituency/Dublin-Bay-South", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "2021-07-09", "end": null}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Labour Party", "dateRange": {"start": "2021-07-09", "end": null}, "partyCode": "Labour_Party", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/33/Labour_Party"}}], "committees": [{"committeeType": ["The Committee System and Parliamentary Administration"], "role": {}, "mainStatus": "Live", "committeeID": 99, "committeeCode": "WGC", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/committee/dail/33/working_group_of_committee_cathaoirligh", "committeeDateRange": {"start": "2020-02-20 00:00:00+00:00", "end": null}, "expiryType": "Standing", "serviceUnit": "Committees' Secretariat", "memberDateRange": {"start": "2021-12-15 00:00:00+00:00", "end": "2022-12-15 00:00:00+00:00"}, "houseCode": "dail", "houseNo": 33, "committeeName": [{"dateRange": {"start": "2021-03-10 00:00:00+00:00", "end": null}, "nameGa": "An Gasra Oibre de Chathaoirligh Coist\u00ed", "nameEn": "Working Group of Committee Cathaoirligh"}], "status": "Live - Primary"}, {"committeeDateRange": {"start": "2020-07-30 00:00:00+00:00", "end": null}, "committeeType": ["Shadow Department"], "role": {}, "expiryType": "Sessional", "mainStatus": "Live", "serviceUnit": "Committees' Secretariat", "memberDateRange": {"start": "2021-09-21 00:00:00+00:00", "end": "2022-05-17 00:00:00+00:00"}, "committeeID": 127, "committeeCode": "CYS", "committeeName": [{"dateRange": {"start": "2021-05-24 00:00:00+00:00", "end": null}, "nameGa": "An Roghchoiste um Leana\u00ed, Comhionannas, M\u00edchumas, L\u00e1nph\u00e1irt\u00edocht agus \u00d3ige", "nameEn": "Select Committee on Children, Equality, Disability, Integration and Youth"}], "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/committee/dail/33/select_committee_on_children_equality_disability_integration_and_youth", "status": "Live - Primary"}, {"committeeType": ["Shadow Department"], "role": {}, "mainStatus": "Live", "committeeID": 154, "committeeCode": "CYJ", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/committee/dail/33/joint_committee_on_children_equality_disability_integration_and_youth", "committeeDateRange": {"start": "2020-09-18 00:00:00+00:00", "end": null}, "expiryType": "Sessional", "serviceUnit": "Committees' Secretariat", "memberDateRange": {"start": "2021-09-21 00:00:00+00:00", "end": "2022-05-17 00:00:00+00:00"}, "houseCode": "dail", "houseNo": 33, "committeeName": [{"dateRange": {"start": "2021-05-24 00:00:00+00:00", "end": null}, "nameGa": "An Comhchoiste um Leana\u00ed, Comhionannas, M\u00edchumas, L\u00e1nph\u00e1irt\u00edocht agus \u00d3ige", "nameEn": "Joint Committee on Children, Equality, Disability, Integration and Youth"}], "status": "Live - Primary"}, {"committeeType": ["Policy"], "role": {"dateRange": {"start": "2021-12-15 00:00:00+00:00", "end": null}, "title": "Cathaoirleach"}, "mainStatus": "Dissolved", "committeeID": 191, "committeeCode": "GES", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/committee/dail/33/joint_committee_on_gender_equality", "committeeDateRange": {"start": "2021-12-07 00:00:00+00:00", "end": "2022-12-15 00:00:00+00:00"}, "expiryType": "Sessional", "serviceUnit": "Committees' Secretariat", "memberDateRange": {"start": "2021-12-15 00:00:00+00:00", "end": "2022-12-15 00:00:00+00:00"}, "houseCode": "dail", "houseNo": 33, "committeeName": [{"dateRange": {"start": "2021-11-04 00:00:00+00:00", "end": null}, "nameGa": "An Comhchoiste um Chomhionannas Inscne", "nameEn": "Joint Committee on Gender Equality"}], "status": "Dissolved"}], "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Ivana-Bacik.S.2007-07-23/house/dail/33", "house": {"showAs": "33rd D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "33", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/33"}}}]}}, {"member": {"memberCode": "John-Philip-Bagwell.S.1922-12-06", "firstName": "John Philip", "lastName": "Bagwell", "gender": "", "dateOfDeath": null, "fullName": "John Philip Bagwell", "pId": null, "wikiTitle": null, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/John-Philip-Bagwell.S.1922-12-06", "memberships": [{"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "1934", "showAs": "1934", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/seanad/1934/panel/1934", "representType": "panel"}}], "dateRange": {"start": "1934-12-06", "end": "1936-05-29"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Independent", "dateRange": {"start": "1934-12-06", "end": "1936-05-29"}, "partyCode": "Independent", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/seanad/1934/Independent"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "1934 Seanad", "chamberType": "house", "houseCode": "seanad", "houseNo": "1934", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/seanad/1934"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/John-Philip-Bagwell.S.1922-12-06/house/seanad/1934"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "1931", "showAs": "1931", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/seanad/1931/panel/1931", "representType": "panel"}}], "dateRange": {"start": "1931-12-06", "end": "1934-12-05"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Independent", "dateRange": {"start": "1931-12-06", "end": "1934-12-05"}, "partyCode": "Independent", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/seanad/1931/Independent"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "1931 Seanad", "chamberType": "house", "houseCode": "seanad", "houseNo": "1931", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/seanad/1931"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/John-Philip-Bagwell.S.1922-12-06/house/seanad/1931"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "1928", "showAs": "1928", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/seanad/1928/panel/1928", "representType": "panel"}}], "dateRange": {"start": "1928-12-06", "end": "1931-12-05"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Independent", "dateRange": {"start": "1928-12-06", "end": "1931-12-05"}, "partyCode": "Independent", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/seanad/1928/Independent"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "1928 Seanad", "chamberType": "house", "houseCode": "seanad", "houseNo": "1928", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/seanad/1928"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/John-Philip-Bagwell.S.1922-12-06/house/seanad/1928"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "1925", "showAs": "1925", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/seanad/1925/panel/1925", "representType": "panel"}}], "dateRange": {"start": "1925-12-06", "end": "1928-12-05"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Independent", "dateRange": {"start": "1925-12-06", "end": "1928-12-05"}, "partyCode": "Independent", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/seanad/1925/Independent"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "1925 Seanad", "chamberType": "house", "houseCode": "seanad", "houseNo": "1925", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/seanad/1925"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/John-Philip-Bagwell.S.1922-12-06/house/seanad/1925"}}, {"membership": {"represents": [], "dateRange": {"start": "1922-12-06", "end": "1925-12-05"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Independent", "dateRange": {"start": "1922-12-06", "end": "1925-12-05"}, "partyCode": "Independent", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/seanad/1922/Independent"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "1922 Seanad", "chamberType": "house", "houseCode": "seanad", "houseNo": "1922", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/seanad/1922"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/John-Philip-Bagwell.S.1922-12-06/house/seanad/1922"}}]}}, {"member": {"memberCode": "Maria-Bailey.D.2016-10-03", "firstName": "Maria", "lastName": "Bailey", "gender": "", "dateOfDeath": null, "fullName": "Maria Bailey", "pId": "MariaBailey", "wikiTitle": null, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Maria-Bailey.D.2016-10-03", "memberships": [{"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "D\u00fan-Laoghaire", "showAs": "D\u00fan Laoghaire", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/32/constituency/D\u00fan-Laoghaire", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "2016-03-10", "end": "2020-01-14"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fine Gael", "dateRange": {"start": "2016-03-10", "end": "2020-01-14"}, "partyCode": "Fine_Gael", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/32/Fine_Gael"}}], "committees": [{"committeeType": ["The Committee System and Parliamentary Administration"], "role": {}, "mainStatus": "Archived", "committeeID": 41, "committeeCode": "WGC", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/committee/dail/32/working_group_of_committee_chairmen", "committeeDateRange": {"start": "2016-03-10 00:00:00+00:00", "end": "2020-01-14 00:00:00+00:00"}, "expiryType": "Standing", "serviceUnit": "Committees' Secretariat", "memberDateRange": {"start": "2016-10-04 00:00:00+00:00", "end": "2019-08-16 00:00:00+00:00"}, "houseCode": "dail", "houseNo": 32, "committeeName": [{"dateRange": {"start": "2016-02-26 00:00:00+00:00", "end": null}, "nameGa": "An Gasra Oibre de Chathaoirligh Coist\u00ed", "nameEn": "Working Group of Committee Chairmen"}], "status": "Archived"}, {"committeeType": ["Policy"], "role": {"dateRange": {"start": "2016-06-16 00:00:00+00:00", "end": "2019-08-16 00:00:00+00:00"}, "title": "Cathaoirleach"}, "mainStatus": "Archived", "committeeID": 17, "committeeCode": "HPJ", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/committee/dail/32/joint_committee_on_housing_planning_and_local_government", "committeeDateRange": {"start": "2016-07-21 00:00:00+00:00", "end": "2020-01-14 00:00:00+00:00"}, "expiryType": "Sessional", "serviceUnit": "Committees' Secretariat", "memberDateRange": {"start": "2016-06-16 00:00:00+00:00", "end": "2019-08-16 00:00:00+00:00"}, "houseCode": "dail", "houseNo": 32, "committeeName": [{"dateRange": {"start": "2017-08-01 00:00:00+00:00", "end": null}, "nameGa": "An Comhchoiste um Thith\u00edocht, Plean\u00e1il agus Rialtas \u00c1iti\u00fail", "nameEn": "Joint Committee on Housing, Planning and Local Government"}], "status": "Archived"}, {"committeeDateRange": {"start": "2016-06-16 00:00:00+00:00", "end": "2020-01-14 00:00:00+00:00"}, "committeeType": ["Policy"], "role": {"dateRange": {"start": "2016-06-16 00:00:00+00:00", "end": "2019-08-16 00:00:00+00:00"}, "title": "Cathaoirleach"}, "expiryType": "Sessional", "mainStatus": "Archived", "serviceUnit": "Committees' Secretariat", "memberDateRange": {"start": "2016-06-16 00:00:00+00:00", "end": "2019-08-16 00:00:00+00:00"}, "committeeID": 18, "committeeCode": "HPS", "committeeName": [{"dateRange": {"start": "2017-08-01 00:00:00+00:00", "end": null}, "nameGa": "An Roghchoiste um Thith\u00edocht, Plean\u00e1il agus Rialtas \u00c1iti\u00fail", "nameEn": "Select Committee on Housing, Planning and Local Government"}], "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/committee/dail/32/select_committee_on_housing_planning_and_local_government", "status": "Archived"}, {"committeeType": ["Policy"], "role": {}, "mainStatus": "Archived", "committeeID": 23, "committeeCode": "SPJ", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/committee/dail/32/joint_committee_on_employment_affairs_and_social_protection", "committeeDateRange": {"start": "2016-07-21 00:00:00+00:00", "end": "2020-01-14 00:00:00+00:00"}, "expiryType": "Sessional", "serviceUnit": "Committees' Secretariat", "memberDateRange": {"start": "2016-06-16 00:00:00+00:00", "end": "2020-01-14 00:00:00+00:00"}, "houseCode": "dail", "houseNo": 32, "committeeName": [{"dateRange": {"start": "2017-09-02 00:00:00+00:00", "end": null}, "nameGa": "An Comhchoiste um Ghn\u00f3tha\u00ed Fosta\u00edochta agus Coimirce Sh\u00f3isialach", "nameEn": "Joint Committee on Employment Affairs and Social Protection"}], "status": "Archived"}, {"committeeDateRange": {"start": "2016-06-16 00:00:00+00:00", "end": "2020-01-14 00:00:00+00:00"}, "committeeType": ["Policy"], "role": {}, "expiryType": "Sessional", "mainStatus": "Archived", "serviceUnit": "Committees' Secretariat", "memberDateRange": {"start": "2016-06-16 00:00:00+00:00", "end": "2020-01-14 00:00:00+00:00"}, "committeeID": 24, "committeeCode": "SPS", "committeeName": [{"dateRange": {"start": "2017-09-02 00:00:00+00:00", "end": null}, "nameGa": "An Roghchoiste um Ghn\u00f3tha\u00ed Fosta\u00edochta agus Coimirce Sh\u00f3isialach", "nameEn": "Select Committee on Employment Affairs and Social Protection"}], "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/committee/dail/32/select_committee_on_employment_affairs_and_social_protection", "status": "Archived"}, {"committeeDateRange": {"start": "2016-07-21 00:00:00+00:00", "end": "2020-01-14 00:00:00+00:00"}, "committeeType": ["Oversight"], "role": {}, "expiryType": "Standing", "mainStatus": "Archived", "serviceUnit": "Committees' Secretariat", "memberDateRange": {"start": "2018-05-03 00:00:00+00:00", "end": "2020-01-14 00:00:00+00:00"}, "committeeID": 29, "committeeCode": "29", "committeeName": [{"dateRange": {"start": "2016-02-26 00:00:00+00:00", "end": null}, "nameGa": "An Roghchoiste um Fhormhaoirsi\u00fa Buis\u00e9id", "nameEn": "Select Committee on Budgetary Oversight"}], "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/committee/dail/32/select_committee_on_budgetary_oversight", "status": "Archived"}, {"committeeDateRange": {"start": "2016-03-10 00:00:00+00:00", "end": "2020-01-14 00:00:00+00:00"}, "committeeType": ["Statutory"], "role": {"dateRange": {"start": "2016-11-29 00:00:00+00:00", "end": "2019-08-16 00:00:00+00:00"}, "title": "Cathaoirleach"}, "expiryType": "Standing", "mainStatus": "Archived", "serviceUnit": "Committees' Secretariat", "memberDateRange": {"start": "2016-10-04 00:00:00+00:00", "end": "2019-09-17 00:00:00+00:00"}, "committeeID": 36, "committeeCode": "36", "committeeName": [{"dateRange": {"start": "2016-02-26 00:00:00+00:00", "end": null}, "nameGa": "An Roghchoiste um Leasanna Chomhalta\u00ed Dh\u00e1il \u00c9ireann", "nameEn": "Select Committee on Members' Interests of D\u00e1il \u00c9ireann "}], "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/committee/dail/32/committee_on_members_interests_dail_eireann", "status": "Archived"}], "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Maria-Bailey.D.2016-10-03/house/dail/32", "house": {"showAs": "32nd D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "32", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/32"}}}]}}, {"member": {"memberCode": "James-Bannon.S.2002-09-12", "firstName": "James", "lastName": "Bannon", "gender": "", "dateOfDeath": null, "fullName": "James Bannon", "pId": "JamesBannon", "wikiTitle": null, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/James-Bannon.S.2002-09-12", "memberships": [{"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Longford-Westmeath", "showAs": "Longford-Westmeath", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/31/constituency/Longford-Westmeath", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "2011-03-09", "end": "2016-03-09"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fine Gael", "dateRange": {"start": "2011-02-25", "end": "2016-03-09"}, "partyCode": "Fine_Gael", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/31/Fine_Gael"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "31st D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "31", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/31"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/James-Bannon.S.2002-09-12/house/dail/31"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Longford-Westmeath", "showAs": "Longford-Westmeath", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/30/constituency/Longford-Westmeath", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "2007-06-14", "end": "2011-02-01"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fine Gael", "dateRange": {"start": "2007-05-24", "end": "2011-02-01"}, "partyCode": "Fine_Gael", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/30/Fine_Gael"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "30th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "30", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/30"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/James-Bannon.S.2002-09-12/house/dail/30"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Industrial-and-Commercial-Panel", "showAs": "Industrial and Commercial Panel", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/seanad/22/panel/Industrial-and-Commercial-Panel", "representType": "panel"}}], "dateRange": {"start": "2002-09-12", "end": "2007-07-22"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fine Gael", "dateRange": {"start": "2002-09-12", "end": "2007-07-22"}, "partyCode": "Fine_Gael", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/seanad/22/Fine_Gael"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "22nd Seanad", "chamberType": "house", "houseCode": "seanad", "houseNo": "22", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/seanad/22"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/James-Bannon.S.2002-09-12/house/seanad/22"}}]}}, {"member": {"memberCode": "Monica-Barnes.S.1982-05-13", "firstName": "Monica", "lastName": "Barnes", "gender": "", "dateOfDeath": null, "fullName": "Monica Barnes", "pId": "MonicaBarnes", "wikiTitle": null, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Monica-Barnes.S.1982-05-13", "memberships": [{"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "D\u00fan-Laoghaire", "showAs": "D\u00fan Laoghaire", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/28/constituency/D\u00fan-Laoghaire", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1997-06-26", "end": "2002-04-25"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fine Gael", "dateRange": {"start": "1997-06-06", "end": "2002-04-25"}, "partyCode": "Fine_Gael", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/28/Fine_Gael"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "28th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "28", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/28"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Monica-Barnes.S.1982-05-13/house/dail/28"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "D\u00fan-Laoghaire", "showAs": "D\u00fan Laoghaire", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/26/constituency/D\u00fan-Laoghaire", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1989-06-29", "end": "1992-11-05"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fine Gael", "dateRange": {"start": "1989-06-15", "end": "1992-11-05"}, "partyCode": "Fine_Gael", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/26/Fine_Gael"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "26th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "26", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/26"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Monica-Barnes.S.1982-05-13/house/dail/26"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "D\u00fan-Laoghaire", "showAs": "D\u00fan Laoghaire", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/25/constituency/D\u00fan-Laoghaire", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1987-03-10", "end": "1989-05-25"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fine Gael", "dateRange": {"start": "1987-02-17", "end": "1989-05-25"}, "partyCode": "Fine_Gael", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/25/Fine_Gael"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "25th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "25", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/25"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Monica-Barnes.S.1982-05-13/house/dail/25"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "D\u00fan-Laoghaire", "showAs": "D\u00fan Laoghaire", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/24/constituency/D\u00fan-Laoghaire", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1982-12-14", "end": "1987-01-21"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fine Gael", "dateRange": {"start": "1982-11-24", "end": "1987-01-21"}, "partyCode": "Fine_Gael", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/24/Fine_Gael"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "24th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "24", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/24"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Monica-Barnes.S.1982-05-13/house/dail/24"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Labour-Panel", "showAs": "Labour Panel", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/seanad/16/panel/Labour-Panel", "representType": "panel"}}], "dateRange": {"start": "1982-05-13", "end": "1982-12-21"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fine Gael", "dateRange": {"start": "1982-05-13", "end": "1982-12-21"}, "partyCode": "Fine_Gael", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/seanad/16/Fine_Gael"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "16th Seanad", "chamberType": "house", "houseCode": "seanad", "houseNo": "16", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/seanad/16"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Monica-Barnes.S.1982-05-13/house/seanad/16"}}]}}, {"member": {"memberCode": "Henry-Leo-Barniville.S.1922-06-12", "firstName": "Henry Leo", "lastName": "Barniville", "gender": "", "dateOfDeath": null, "fullName": "Henry Leo Barniville", "pId": null, "wikiTitle": null, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Henry-Leo-Barniville.S.1922-06-12", "memberships": [{"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "National-University-of-Ireland", "showAs": "National University of Ireland", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/seanad/9/panel/National-University-of-Ireland", "representType": "panel"}}], "dateRange": {"start": "1957-05-22", "end": "1960-09-23"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fine Gael", "dateRange": {"start": "1957-05-22", "end": "1960-09-23"}, "partyCode": "Fine_Gael", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/seanad/9/Fine_Gael"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "9th Seanad", "chamberType": "house", "houseCode": "seanad", "houseNo": "9", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/seanad/9"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Henry-Leo-Barniville.S.1922-06-12/house/seanad/9"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "National-University-of-Ireland", "showAs": "National University of Ireland", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/seanad/8/panel/National-University-of-Ireland", "representType": "panel"}}], "dateRange": {"start": "1954-07-22", "end": "1957-03-28"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fine Gael", "dateRange": {"start": "1954-07-22", "end": "1957-03-28"}, "partyCode": "Fine_Gael", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/seanad/8/Fine_Gael"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "8th Seanad", "chamberType": "house", "houseCode": "seanad", "houseNo": "8", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/seanad/8"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Henry-Leo-Barniville.S.1922-06-12/house/seanad/8"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "National-University-of-Ireland", "showAs": "National University of Ireland", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/seanad/7/panel/National-University-of-Ireland", "representType": "panel"}}], "dateRange": {"start": "1951-08-14", "end": "1954-07-07"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fine Gael", "dateRange": {"start": "1951-08-14", "end": "1954-07-07"}, "partyCode": "Fine_Gael", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/seanad/7/Fine_Gael"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "7th Seanad", "chamberType": "house", "houseCode": "seanad", "houseNo": "7", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/seanad/7"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Henry-Leo-Barniville.S.1922-06-12/house/seanad/7"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "National-University-of-Ireland", "showAs": "National University of Ireland", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/seanad/6/panel/National-University-of-Ireland", "representType": "panel"}}], "dateRange": {"start": "1948-04-21", "end": "1951-07-25"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fine Gael", "dateRange": {"start": "1948-04-21", "end": "1951-07-25"}, "partyCode": "Fine_Gael", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/seanad/6/Fine_Gael"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "6th Seanad", "chamberType": "house", "houseCode": "seanad", "houseNo": "6", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/seanad/6"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Henry-Leo-Barniville.S.1922-06-12/house/seanad/6"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "National-University-of-Ireland", "showAs": "National University of Ireland", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/seanad/5/panel/National-University-of-Ireland", "representType": "panel"}}], "dateRange": {"start": "1944-08-18", "end": "1948-03-12"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fine Gael", "dateRange": {"start": "1944-08-18", "end": "1948-03-12"}, "partyCode": "Fine_Gael", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/seanad/5/Fine_Gael"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "5th Seanad", "chamberType": "house", "houseCode": "seanad", "houseNo": "5", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/seanad/5"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Henry-Leo-Barniville.S.1922-06-12/house/seanad/5"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "National-University-of-Ireland", "showAs": "National University of Ireland", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/seanad/4/panel/National-University-of-Ireland", "representType": "panel"}}], "dateRange": {"start": "1943-09-08", "end": "1944-07-05"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fine Gael", "dateRange": {"start": "1943-09-08", "end": "1944-07-05"}, "partyCode": "Fine_Gael", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/seanad/4/Fine_Gael"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "4th Seanad", "chamberType": "house", "houseCode": "seanad", "houseNo": "4", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/seanad/4"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Henry-Leo-Barniville.S.1922-06-12/house/seanad/4"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "National-University-of-Ireland", "showAs": "National University of Ireland", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/seanad/3/panel/National-University-of-Ireland", "representType": "panel"}}], "dateRange": {"start": "1938-09-07", "end": "1943-07-14"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fine Gael", "dateRange": {"start": "1938-09-07", "end": "1943-07-14"}, "partyCode": "Fine_Gael", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/seanad/3/Fine_Gael"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "3rd Seanad", "chamberType": "house", "houseCode": "seanad", "houseNo": "3", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/seanad/3"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Henry-Leo-Barniville.S.1922-06-12/house/seanad/3"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "National-University-of-Ireland", "showAs": "National University of Ireland", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/seanad/2/panel/National-University-of-Ireland", "representType": "panel"}}], "dateRange": {"start": "1938-04-27", "end": "1938-07-22"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fine Gael", "dateRange": {"start": "1938-04-27", "end": "1938-07-22"}, "partyCode": "Fine_Gael", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/seanad/2/Fine_Gael"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "2nd Seanad", "chamberType": "house", "houseCode": "seanad", "houseNo": "2", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/seanad/2"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Henry-Leo-Barniville.S.1922-06-12/house/seanad/2"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "1934", "showAs": "1934", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/seanad/1934/panel/1934", "representType": "panel"}}], "dateRange": {"start": "1934-12-06", "end": "1936-05-29"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fine Gael", "dateRange": {"start": "1934-12-06", "end": "1936-05-29"}, "partyCode": "Fine_Gael", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/seanad/1934/Fine_Gael"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "1934 Seanad", "chamberType": "house", "houseCode": "seanad", "houseNo": "1934", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/seanad/1934"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Henry-Leo-Barniville.S.1922-06-12/house/seanad/1934"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "1931", "showAs": "1931", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/seanad/1931/panel/1931", "representType": "panel"}}], "dateRange": {"start": "1931-12-06", "end": "1934-12-05"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Cumann na nGaedheal", "dateRange": {"start": "1931-12-06", "end": "1934-12-05"}, "partyCode": "Cumann_na_nGaedheal", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/seanad/1931/Cumann_na_nGaedheal"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "1931 Seanad", "chamberType": "house", "houseCode": "seanad", "houseNo": "1931", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/seanad/1931"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Henry-Leo-Barniville.S.1922-06-12/house/seanad/1931"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "1928", "showAs": "1928", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/seanad/1928/panel/1928", "representType": "panel"}}], "dateRange": {"start": "1928-12-06", "end": "1931-12-05"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Cumann na nGaedheal", "dateRange": {"start": "1928-12-06", "end": "1931-12-05"}, "partyCode": "Cumann_na_nGaedheal", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/seanad/1928/Cumann_na_nGaedheal"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "1928 Seanad", "chamberType": "house", "houseCode": "seanad", "houseNo": "1928", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/seanad/1928"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Henry-Leo-Barniville.S.1922-06-12/house/seanad/1928"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "1925", "showAs": "1925", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/seanad/1925/panel/1925", "representType": "panel"}}], "dateRange": {"start": "1925-12-06", "end": "1928-12-05"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Cumann na nGaedheal", "dateRange": {"start": "1925-12-06", "end": "1928-12-05"}, "partyCode": "Cumann_na_nGaedheal", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/seanad/1925/Cumann_na_nGaedheal"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "1925 Seanad", "chamberType": "house", "houseCode": "seanad", "houseNo": "1925", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/seanad/1925"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Henry-Leo-Barniville.S.1922-06-12/house/seanad/1925"}}, {"membership": {"represents": [], "dateRange": {"start": "1922-12-06", "end": "1925-12-05"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Cumann na nGaedheal", "dateRange": {"start": "1922-12-06", "end": "1925-12-05"}, "partyCode": "Cumann_na_nGaedheal", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/seanad/1922/Cumann_na_nGaedheal"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "1922 Seanad", "chamberType": "house", "houseCode": "seanad", "houseNo": "1922", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/seanad/1922"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Henry-Leo-Barniville.S.1922-06-12/house/seanad/1922"}}]}}, {"member": {"memberCode": "Jack-Barrett.S.1975-04-23", "firstName": "Jack", "lastName": "Barrett", "gender": "", "dateOfDeath": null, "fullName": "Jack Barrett", "pId": null, "wikiTitle": null, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Jack-Barrett.S.1975-04-23", "memberships": [{"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Agricultural-Panel", "showAs": "Agricultural Panel", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/seanad/13/panel/Agricultural-Panel", "representType": "panel"}}], "dateRange": {"start": "1973-06-01", "end": "1977-05-26"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fine Gael", "dateRange": {"start": "1973-06-01", "end": "1977-05-26"}, "partyCode": "Fine_Gael", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/seanad/13/Fine_Gael"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "13th Seanad", "chamberType": "house", "houseCode": "seanad", "houseNo": "13", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/seanad/13"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Jack-Barrett.S.1975-04-23/house/seanad/13"}}]}}, {"member": {"memberCode": "Michael-Barrett.D.1981-06-30", "firstName": "Michael", "lastName": "Barrett", "gender": "", "dateOfDeath": null, "fullName": "Michael Barrett", "pId": "MichaelBarrett", "wikiTitle": null, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Michael-Barrett.D.1981-06-30", "memberships": [{"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Dublin-North-West", "showAs": "Dublin North-West", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/26/constituency/Dublin-North-West", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1989-06-29", "end": "1992-11-05"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "1989-06-15", "end": "1992-11-05"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/26/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "26th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "26", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/26"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Michael-Barrett.D.1981-06-30/house/dail/26"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Dublin-North-West", "showAs": "Dublin North-West", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/25/constituency/Dublin-North-West", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1987-03-10", "end": "1989-05-25"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "1987-02-17", "end": "1989-05-25"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/25/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "25th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "25", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/25"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Michael-Barrett.D.1981-06-30/house/dail/25"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Dublin-North-West", "showAs": "Dublin North-West", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/24/constituency/Dublin-North-West", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1982-12-14", "end": "1987-01-21"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "1982-11-24", "end": "1987-01-21"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/24/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "24th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "24", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/24"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Michael-Barrett.D.1981-06-30/house/dail/24"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Dublin-North-West", "showAs": "Dublin North-West", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/23/constituency/Dublin-North-West", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1982-03-09", "end": "1982-11-04"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "1982-02-18", "end": "1982-11-04"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/23/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "23rd D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "23", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/23"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Michael-Barrett.D.1981-06-30/house/dail/23"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Dublin-North-West", "showAs": "Dublin North-West", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/22/constituency/Dublin-North-West", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1981-06-30", "end": "1982-02-27"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "1981-06-11", "end": "1982-02-27"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/22/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "22nd D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "22", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/22"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Michael-Barrett.D.1981-06-30/house/dail/22"}}]}}, {"member": {"memberCode": "Sean-D-Barrett.S.2011-05-25", "firstName": "Sean D.", "lastName": "Barrett", "gender": "", "dateOfDeath": null, "fullName": "Sean D. Barrett", "pId": "SeanDBarrett", "wikiTitle": null, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Sean-D-Barrett.S.2011-05-25", "memberships": [{"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "University-of-Dublin", "showAs": "University of Dublin", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/seanad/24/panel/University-of-Dublin", "representType": "panel"}}], "dateRange": {"start": "2011-05-25", "end": "2016-04-24"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Independent", "dateRange": {"start": "2011-05-25", "end": "2016-04-24"}, "partyCode": "Independent", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/seanad/24/Independent"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "24th Seanad", "chamberType": "house", "houseCode": "seanad", "houseNo": "24", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/seanad/24"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Sean-D-Barrett.S.2011-05-25/house/seanad/24"}}]}}, {"member": {"memberCode": "Se\u00e1n-Barrett.D.1981-06-30", "firstName": "Se\u00e1n", "lastName": "Barrett", "gender": "", "dateOfDeath": null, "fullName": "Se\u00e1n Barrett", "pId": "SeanBarrett", "wikiTitle": null, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Se\u00e1n-Barrett.D.1981-06-30", "memberships": [{"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "D\u00fan-Laoghaire", "showAs": "D\u00fan Laoghaire", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/32/constituency/D\u00fan-Laoghaire", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "2016-03-10", "end": "2020-01-14"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fine Gael", "dateRange": {"start": "2016-03-10", "end": "2020-01-14"}, "partyCode": "Fine_Gael", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/32/Fine_Gael"}}], "committees": [{"committeeType": ["Policy"], "role": {}, "mainStatus": "Archived", "committeeID": 13, "committeeCode": "FDJ", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/committee/dail/32/joint_committee_on_foreign_affairs_and_trade_and_defence", "committeeDateRange": {"start": "2016-07-21 00:00:00+00:00", "end": "2020-01-14 00:00:00+00:00"}, "expiryType": "Sessional", "serviceUnit": "Committees' Secretariat", "memberDateRange": {"start": "2016-06-16 00:00:00+00:00", "end": "2020-01-14 00:00:00+00:00"}, "houseCode": "dail", "houseNo": 32, "committeeName": [{"dateRange": {"start": "2016-02-26 00:00:00+00:00", "end": null}, "nameGa": "An Comhchoiste um Ghn\u00f3tha\u00ed Eachtracha agus Tr\u00e1d\u00e1il, agus Cosaint", "nameEn": "Joint Committee on Foreign Affairs and Trade, and Defence"}], "status": "Archived"}, {"committeeDateRange": {"start": "2016-06-16 00:00:00+00:00", "end": "2020-01-14 00:00:00+00:00"}, "committeeType": ["Policy"], "role": {}, "expiryType": "Sessional", "mainStatus": "Archived", "serviceUnit": "Committees' Secretariat", "memberDateRange": {"start": "2016-06-16 00:00:00+00:00", "end": "2020-01-14 00:00:00+00:00"}, "committeeID": 14, "committeeCode": "FDS", "committeeName": [{"dateRange": {"start": "2016-02-26 00:00:00+00:00", "end": null}, "nameGa": "An Roghchoiste um Ghn\u00f3tha\u00ed Eachtracha agus Tr\u00e1d\u00e1il, agus Cosaint", "nameEn": "Select Committee on Foreign Affairs and Trade, and Defence"}], "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/committee/dail/32/select_committee_on_foreign_affairs_and_trade_and_defence", "status": "Archived"}, {"committeeDateRange": {"start": "2016-07-21 00:00:00+00:00", "end": "2020-01-14 00:00:00+00:00"}, "committeeType": ["Oversight"], "role": {}, "expiryType": "Standing", "mainStatus": "Archived", "serviceUnit": "Committees' Secretariat", "memberDateRange": {"start": "2016-07-21 00:00:00+00:00", "end": "2018-05-01 00:00:00+00:00"}, "committeeID": 29, "committeeCode": "29", "committeeName": [{"dateRange": {"start": "2016-02-26 00:00:00+00:00", "end": null}, "nameGa": "An Roghchoiste um Fhormhaoirsi\u00fa Buis\u00e9id", "nameEn": "Select Committee on Budgetary Oversight"}], "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/committee/dail/32/select_committee_on_budgetary_oversight", "status": "Archived"}], "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Se\u00e1n-Barrett.D.1981-06-30/house/dail/32", "house": {"showAs": "32nd D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "32", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/32"}}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "D\u00fan-Laoghaire", "showAs": "D\u00fan Laoghaire", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/31/constituency/D\u00fan-Laoghaire", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "2011-03-09", "end": "2016-03-09"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fine Gael", "dateRange": {"start": "2011-03-09", "end": "2016-03-09"}, "partyCode": "Fine_Gael", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/31/Fine_Gael"}}, {"party": {"showAs": "Fine Gael", "dateRange": {"start": "2011-02-25", "end": "2011-03-09"}, "partyCode": "Fine_Gael", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/31/Fine_Gael"}}], "committees": [], "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Se\u00e1n-Barrett.D.1981-06-30/house/dail/31", "house": {"showAs": "31st D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "31", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/31"}}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "D\u00fan-Laoghaire", "showAs": "D\u00fan Laoghaire", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/30/constituency/D\u00fan-Laoghaire", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "2007-06-14", "end": "2011-02-01"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fine Gael", "dateRange": {"start": "2007-05-24", "end": "2011-02-01"}, "partyCode": "Fine_Gael", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/30/Fine_Gael"}}], "committees": [], "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Se\u00e1n-Barrett.D.1981-06-30/house/dail/30", "house": {"showAs": "30th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "30", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/30"}}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "D\u00fan-Laoghaire", "showAs": "D\u00fan Laoghaire", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/28/constituency/D\u00fan-Laoghaire", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1997-06-26", "end": "2002-04-25"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fine Gael", "dateRange": {"start": "1997-06-06", "end": "2002-04-25"}, "partyCode": "Fine_Gael", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/28/Fine_Gael"}}], "committees": [], "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Se\u00e1n-Barrett.D.1981-06-30/house/dail/28", "house": {"showAs": "28th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "28", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/28"}}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "D\u00fan-Laoghaire", "showAs": "D\u00fan Laoghaire", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/27/constituency/D\u00fan-Laoghaire", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1992-12-14", "end": "1997-05-15"}, "offices": [{"office": {"officeName": {"showAs": "Minister for Defence", "uri": null}, "dateRange": {"start": "1995-05-23", "end": "1997-06-26"}}}, {"office": {"officeName": {"showAs": "Minister for the Marine", "uri": null}, "dateRange": {"start": "1995-05-23", "end": "1997-06-26"}}}], "parties": [{"party": {"showAs": "Fine Gael", "dateRange": {"start": "1992-11-25", "end": "1997-05-15"}, "partyCode": "Fine_Gael", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/27/Fine_Gael"}}], "committees": [], "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Se\u00e1n-Barrett.D.1981-06-30/house/dail/27", "house": {"showAs": "27th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "27", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/27"}}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "D\u00fan-Laoghaire", "showAs": "D\u00fan Laoghaire", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/26/constituency/D\u00fan-Laoghaire", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1989-06-29", "end": "1992-11-05"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fine Gael", "dateRange": {"start": "1989-06-15", "end": "1992-11-05"}, "partyCode": "Fine_Gael", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/26/Fine_Gael"}}], "committees": [], "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Se\u00e1n-Barrett.D.1981-06-30/house/dail/26", "house": {"showAs": "26th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "26", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/26"}}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "D\u00fan-Laoghaire", "showAs": "D\u00fan Laoghaire", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/25/constituency/D\u00fan-Laoghaire", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1987-03-10", "end": "1989-05-25"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fine Gael", "dateRange": {"start": "1987-02-17", "end": "1989-05-25"}, "partyCode": "Fine_Gael", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/25/Fine_Gael"}}], "committees": [], "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Se\u00e1n-Barrett.D.1981-06-30/house/dail/25", "house": {"showAs": "25th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "25", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/25"}}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "D\u00fan-Laoghaire", "showAs": "D\u00fan Laoghaire", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/24/constituency/D\u00fan-Laoghaire", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1982-12-14", "end": "1987-01-21"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fine Gael", "dateRange": {"start": "1982-11-24", "end": "1987-01-21"}, "partyCode": "Fine_Gael", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/24/Fine_Gael"}}], "committees": [], "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Se\u00e1n-Barrett.D.1981-06-30/house/dail/24", "house": {"showAs": "24th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "24", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/24"}}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "D\u00fan-Laoghaire", "showAs": "D\u00fan Laoghaire", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/23/constituency/D\u00fan-Laoghaire", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1982-03-09", "end": "1982-11-04"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fine Gael", "dateRange": {"start": "1982-02-18", "end": "1982-11-04"}, "partyCode": "Fine_Gael", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/23/Fine_Gael"}}], "committees": [], "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Se\u00e1n-Barrett.D.1981-06-30/house/dail/23", "house": {"showAs": "23rd D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "23", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/23"}}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "D\u00fan-Laoghaire", "showAs": "D\u00fan Laoghaire", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/22/constituency/D\u00fan-Laoghaire", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1981-06-30", "end": "1982-02-27"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fine Gael", "dateRange": {"start": "1981-06-11", "end": "1982-02-27"}, "partyCode": "Fine_Gael", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/22/Fine_Gael"}}], "committees": [], "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Se\u00e1n-Barrett.D.1981-06-30/house/dail/22", "house": {"showAs": "22nd D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "22", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/22"}}}]}}, {"member": {"memberCode": "Stephen-D-Barrett.D.1954-03-03", "firstName": "Stephen D.", "lastName": "Barrett", "gender": "", "dateOfDeath": null, "fullName": "Stephen D. Barrett", "pId": "StephenDBarret", "wikiTitle": null, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Stephen-D-Barrett.D.1954-03-03", "memberships": [{"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Cork-Borough", "showAs": "Cork Borough", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/18/constituency/Cork-Borough", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1965-04-21", "end": "1969-05-22"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fine Gael", "dateRange": {"start": "1965-04-21", "end": "1969-05-22"}, "partyCode": "Fine_Gael", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/18/Fine_Gael"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "18th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "18", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/18"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Stephen-D-Barrett.D.1954-03-03/house/dail/18"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Cork-Borough", "showAs": "Cork Borough", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/17/constituency/Cork-Borough", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1961-10-11", "end": "1965-03-18"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fine Gael", "dateRange": {"start": "1961-10-04", "end": "1965-03-18"}, "partyCode": "Fine_Gael", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/17/Fine_Gael"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "17th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "17", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/17"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Stephen-D-Barrett.D.1954-03-03/house/dail/17"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Cork-Borough", "showAs": "Cork Borough", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/16/constituency/Cork-Borough", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1957-03-20", "end": "1961-09-15"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fine Gael", "dateRange": {"start": "1957-03-05", "end": "1961-09-15"}, "partyCode": "Fine_Gael", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/16/Fine_Gael"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "16th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "16", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/16"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Stephen-D-Barrett.D.1954-03-03/house/dail/16"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Cork-Borough", "showAs": "Cork Borough", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/15/constituency/Cork-Borough", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1954-06-02", "end": "1957-02-12"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fine Gael", "dateRange": {"start": "1954-05-18", "end": "1957-02-12"}, "partyCode": "Fine_Gael", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/15/Fine_Gael"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "15th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "15", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/15"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Stephen-D-Barrett.D.1954-03-03/house/dail/15"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Cork-Borough", "showAs": "Cork Borough", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/14/constituency/Cork-Borough", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1954-03-03", "end": "1954-04-24"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fine Gael", "dateRange": {"start": "1965-04-21", "end": "1969-05-22"}, "partyCode": "Fine_Gael", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/14/Fine_Gael"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "14th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "14", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/14"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Stephen-D-Barrett.D.1954-03-03/house/dail/14"}}]}}, {"member": {"memberCode": "Sylvester-Barrett.D.1968-03-14", "firstName": "Sylvester", "lastName": "Barrett", "gender": "", "dateOfDeath": null, "fullName": "Sylvester Barrett", "pId": "SylvesterBarrett", "wikiTitle": null, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Sylvester-Barrett.D.1968-03-14", "memberships": [{"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Clare", "showAs": "Clare", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/24/constituency/Clare", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1982-12-14", "end": "1987-01-21"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "1982-12-14", "end": "1987-01-21"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/24/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "24th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "24", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/24"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Sylvester-Barrett.D.1968-03-14/house/dail/24"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Clare", "showAs": "Clare", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/23/constituency/Clare", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1982-03-09", "end": "1982-11-04"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "1982-02-18", "end": "1982-11-04"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/23/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "23rd D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "23", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/23"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Sylvester-Barrett.D.1968-03-14/house/dail/23"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Clare", "showAs": "Clare", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/22/constituency/Clare", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1981-06-30", "end": "1982-02-27"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "1981-06-11", "end": "1982-02-27"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/22/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "22nd D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "22", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/22"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Sylvester-Barrett.D.1968-03-14/house/dail/22"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Clare", "showAs": "Clare", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/21/constituency/Clare", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1977-07-05", "end": "1981-05-21"}, "offices": [{"office": {"officeName": {"showAs": "Minister for the Environment", "uri": null}, "dateRange": {"start": "1977-08-16", "end": "1980-10-15"}}}, {"office": {"officeName": {"showAs": "Minister for Local Government", "uri": null}, "dateRange": {"start": "1977-07-05", "end": "1977-08-16"}}}, {"office": {"officeName": {"showAs": "Minister for Defence", "uri": null}, "dateRange": {"start": "1979-10-15", "end": "1981-06-30"}}}], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "1977-06-16", "end": "1981-05-21"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/21/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "21st D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "21", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/21"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Sylvester-Barrett.D.1968-03-14/house/dail/21"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Clare", "showAs": "Clare", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/20/constituency/Clare", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1973-03-14", "end": "1977-05-25"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "1973-02-28", "end": "1977-05-25"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/20/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "20th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "20", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/20"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Sylvester-Barrett.D.1968-03-14/house/dail/20"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Clare", "showAs": "Clare", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/19/constituency/Clare", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1969-07-02", "end": "1973-02-05"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "1969-06-18", "end": "1973-02-05"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/19/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "19th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "19", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/19"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Sylvester-Barrett.D.1968-03-14/house/dail/19"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Clare", "showAs": "Clare", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/18/constituency/Clare", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1968-03-14", "end": "1969-05-22"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fianna F\u00e1il", "dateRange": {"start": "1982-12-14", "end": "1987-01-21"}, "partyCode": "Fianna_F\u00e1il", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/18/Fianna_F\u00e1il"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "18th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "18", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/18"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Sylvester-Barrett.D.1968-03-14/house/dail/18"}}]}}, {"member": {"memberCode": "William-Barrington.S.1922-12-06", "firstName": "William", "lastName": "Barrington", "gender": "", "dateOfDeath": null, "fullName": "William Barrington", "pId": null, "wikiTitle": null, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/William-Barrington.S.1922-12-06", "memberships": [{"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "1928", "showAs": "1928", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/seanad/1928/panel/1928", "representType": "panel"}}], "dateRange": {"start": "1928-12-06", "end": "1931-12-05"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Independent", "dateRange": {"start": "1928-12-06", "end": "1931-12-05"}, "partyCode": "Independent", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/seanad/1928/Independent"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "1928 Seanad", "chamberType": "house", "houseCode": "seanad", "houseNo": "1928", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/seanad/1928"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/William-Barrington.S.1922-12-06/house/seanad/1928"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "1925", "showAs": "1925", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/seanad/1925/panel/1925", "representType": "panel"}}], "dateRange": {"start": "1925-12-06", "end": "1928-12-05"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Independent", "dateRange": {"start": "1925-12-06", "end": "1928-12-05"}, "partyCode": "Independent", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/seanad/1925/Independent"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "1925 Seanad", "chamberType": "house", "houseCode": "seanad", "houseNo": "1925", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/seanad/1925"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/William-Barrington.S.1922-12-06/house/seanad/1925"}}, {"membership": {"represents": [], "dateRange": {"start": "1922-12-06", "end": "1925-12-05"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Independent", "dateRange": {"start": "1922-12-06", "end": "1925-12-05"}, "partyCode": "Independent", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/seanad/1922/Independent"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "1922 Seanad", "chamberType": "house", "houseCode": "seanad", "houseNo": "1922", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/seanad/1922"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/William-Barrington.S.1922-12-06/house/seanad/1922"}}]}}, {"member": {"memberCode": "Joseph-Barron.D.1961-10-11", "firstName": "Joseph", "lastName": "Barron", "gender": "", "dateOfDeath": null, "fullName": "Joseph Barron", "pId": "JosephBarron", "wikiTitle": null, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Joseph-Barron.D.1961-10-11", "memberships": [{"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Dublin-South-Central", "showAs": "Dublin South-Central", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/17/constituency/Dublin-South-Central", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1961-10-11", "end": "1965-03-18"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Clann na Poblachta", "dateRange": {"start": "1961-10-04", "end": "1965-03-18"}, "partyCode": "Clann_na_Poblachta", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/17/Clann_na_Poblachta"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "17th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "17", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/17"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Joseph-Barron.D.1961-10-11/house/dail/17"}}]}}, {"member": {"memberCode": "Anthony-Barry.D.1954-06-02", "firstName": "Anthony", "lastName": "Barry", "gender": "", "dateOfDeath": null, "fullName": "Anthony Barry", "pId": "TonyBarry", "wikiTitle": null, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Anthony-Barry.D.1954-06-02", "memberships": [{"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Cork-Borough", "showAs": "Cork Borough", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/17/constituency/Cork-Borough", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1961-10-11", "end": "1965-03-18"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fine Gael", "dateRange": {"start": "1961-10-04", "end": "1965-03-18"}, "partyCode": "Fine_Gael", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/17/Fine_Gael"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "17th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "17", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/17"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Anthony-Barry.D.1954-06-02/house/dail/17"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Cultural-and-Educational-Panel", "showAs": "Cultural and Educational Panel", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/seanad/9/panel/Cultural-and-Educational-Panel", "representType": "panel"}}], "dateRange": {"start": "1957-05-22", "end": "1961-09-01"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fine Gael", "dateRange": {"start": "1957-05-22", "end": "1961-09-01"}, "partyCode": "Fine_Gael", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/seanad/9/Fine_Gael"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "9th Seanad", "chamberType": "house", "houseCode": "seanad", "houseNo": "9", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/seanad/9"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Anthony-Barry.D.1954-06-02/house/seanad/9"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Cork-Borough", "showAs": "Cork Borough", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/15/constituency/Cork-Borough", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1954-06-02", "end": "1957-02-12"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fine Gael", "dateRange": {"start": "1954-05-18", "end": "1957-02-12"}, "partyCode": "Fine_Gael", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/15/Fine_Gael"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "15th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "15", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/15"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Anthony-Barry.D.1954-06-02/house/dail/15"}}]}}, {"member": {"memberCode": "Mick-Barry.D.2016-10-03", "firstName": "Mick", "lastName": "Barry", "gender": "", "dateOfDeath": null, "fullName": "Mick Barry", "pId": "MickBarry", "wikiTitle": null, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Mick-Barry.D.2016-10-03", "memberships": [{"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Cork-North-Central", "showAs": "Cork North-Central", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/32/constituency/Cork-North-Central", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "2016-03-10", "end": "2020-01-14"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Anti-Austerity Alliance - People Before Profit", "dateRange": {"start": "2016-03-10", "end": "2017-04-02"}, "partyCode": "Anti-Austerity_Alliance_People_Before_Profit", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/32/Anti-Austerity_Alliance_People_Before_Profit"}}, {"party": {"showAs": "People Before Profit-Solidarity", "dateRange": {"start": "2017-04-03", "end": "2020-01-14"}, "partyCode": "People_Before_Profit_Solidarity", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/32/People_Before_Profit_Solidarity"}}], "committees": [{"committeeType": ["Policy"], "role": {}, "mainStatus": "Archived", "committeeID": 17, "committeeCode": "HPJ", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/committee/dail/32/joint_committee_on_housing_planning_and_local_government", "committeeDateRange": {"start": "2016-07-21 00:00:00+00:00", "end": "2020-01-14 00:00:00+00:00"}, "expiryType": "Sessional", "serviceUnit": "Committees' Secretariat", "memberDateRange": {"start": "2018-10-17 00:00:00+00:00", "end": "2020-01-14 00:00:00+00:00"}, "houseCode": "dail", "houseNo": 32, "committeeName": [{"dateRange": {"start": "2017-08-01 00:00:00+00:00", "end": null}, "nameGa": "An Comhchoiste um Thith\u00edocht, Plean\u00e1il agus Rialtas \u00c1iti\u00fail", "nameEn": "Joint Committee on Housing, Planning and Local Government"}], "status": "Archived"}, {"committeeDateRange": {"start": "2016-06-16 00:00:00+00:00", "end": "2020-01-14 00:00:00+00:00"}, "committeeType": ["Policy"], "role": {}, "expiryType": "Sessional", "mainStatus": "Archived", "serviceUnit": "Committees' Secretariat", "memberDateRange": {"start": "2018-10-17 00:00:00+00:00", "end": "2020-01-14 00:00:00+00:00"}, "committeeID": 18, "committeeCode": "HPS", "committeeName": [{"dateRange": {"start": "2017-08-01 00:00:00+00:00", "end": null}, "nameGa": "An Roghchoiste um Thith\u00edocht, Plean\u00e1il agus Rialtas \u00c1iti\u00fail", "nameEn": "Select Committee on Housing, Planning and Local Government"}], "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/committee/dail/32/select_committee_on_housing_planning_and_local_government", "status": "Archived"}, {"committeeType": ["Policy"], "role": {}, "mainStatus": "Archived", "committeeID": 25, "committeeCode": "TTJ", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/committee/dail/32/joint_committee_on_transport_tourism_and_sport", "committeeDateRange": {"start": "2016-07-21 00:00:00+00:00", "end": "2020-01-14 00:00:00+00:00"}, "expiryType": "Sessional", "serviceUnit": "Committees' Secretariat", "memberDateRange": {"start": "2016-06-16 00:00:00+00:00", "end": "2018-10-16 00:00:00+00:00"}, "houseCode": "dail", "houseNo": 32, "committeeName": [{"dateRange": {"start": "2016-02-26 00:00:00+00:00", "end": null}, "nameGa": "An Comhchoiste um Iompar, Turas\u00f3ireacht agus Sp\u00f3rt", "nameEn": "Joint Committee on Transport, Tourism and Sport"}], "status": "Archived"}, {"committeeDateRange": {"start": "2016-06-16 00:00:00+00:00", "end": "2020-01-14 00:00:00+00:00"}, "committeeType": ["Policy"], "role": {}, "expiryType": "Sessional", "mainStatus": "Archived", "serviceUnit": "Committees' Secretariat", "memberDateRange": {"start": "2016-06-16 00:00:00+00:00", "end": "2018-10-16 00:00:00+00:00"}, "committeeID": 26, "committeeCode": "TTS", "committeeName": [{"dateRange": {"start": "2016-02-26 00:00:00+00:00", "end": null}, "nameGa": "An Roghchoiste um Iompar, Turas\u00f3ireacht agus Sp\u00f3rt", "nameEn": "Select Committee on Transport, Tourism and Sport"}], "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/committee/dail/32/select_committee_on_transport_tourism_and_sport", "status": "Archived"}], "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Mick-Barry.D.2016-10-03/house/dail/32", "house": {"showAs": "32nd D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "32", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/32"}}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Cork-North-Central", "showAs": "Cork North-Central", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/33/constituency/Cork-North-Central", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "2020-02-08", "end": null}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "People Before Profit-Solidarity", "dateRange": {"start": "2020-02-08", "end": null}, "partyCode": "People_Before_Profit_Solidarity", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/33/People_Before_Profit_Solidarity"}}], "committees": [{"committeeDateRange": {"start": "2020-07-23 00:00:00+00:00", "end": null}, "committeeType": ["Shadow Department"], "role": {}, "expiryType": "Sessional", "mainStatus": "Live", "serviceUnit": "Committees' Secretariat", "memberDateRange": {"start": "2020-09-08 00:00:00+00:00", "end": "2023-05-03 00:00:00+00:00"}, "committeeID": 113, "committeeCode": "FPS", "committeeName": [{"dateRange": {"start": "2020-07-23 00:00:00+00:00", "end": null}, "nameGa": "An Roghchoiste um Airgeadas, Caiteachas Poibl\u00ed agus Athch\u00f3iri\u00fa, agus an Taoiseach", "nameEn": "Select Committee on Finance, Public Expenditure and Reform, and Taoiseach"}], "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/committee/dail/33/select_committee_on_finance_public_expenditure_and_reform_and_taoiseach", "status": "Live - Primary"}, {"committeeDateRange": {"start": "2020-07-30 00:00:00+00:00", "end": null}, "committeeType": ["Shadow Department"], "role": {}, "expiryType": "Sessional", "mainStatus": "Live", "serviceUnit": "Committees' Secretariat", "memberDateRange": {"start": "2023-03-28 00:00:00+00:00", "end": null}, "committeeID": 124, "committeeCode": "BUS", "committeeName": [{"dateRange": {"start": "2020-07-28 00:00:00+00:00", "end": null}, "nameGa": "An Roghchoiste um Fhiontair, Tr\u00e1d\u00e1il agus Fosta\u00edocht", "nameEn": "Select Committee on Enterprise, Trade and Employment"}], "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/committee/dail/33/select_committee_on_enterprise_trade_and_employment", "status": "Live - Primary"}, {"committeeType": ["Shadow Department"], "role": {}, "mainStatus": "Live", "committeeID": 126, "committeeCode": "BUJ", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/committee/dail/33/joint_committee_on_enterprise_trade_and_employment", "committeeDateRange": {"start": "2020-09-18 00:00:00+00:00", "end": null}, "expiryType": "Sessional", "serviceUnit": "Committees' Secretariat", "memberDateRange": {"start": "2023-03-28 00:00:00+00:00", "end": null}, "houseCode": "dail", "houseNo": 33, "committeeName": [{"dateRange": {"start": "2020-07-28 00:00:00+00:00", "end": null}, "nameGa": "An Comhchoiste um Fhiontair, Tr\u00e1d\u00e1il agus Fosta\u00edocht", "nameEn": "Joint Committee on Enterprise, Trade and Employment"}], "status": "Live - Primary"}, {"committeeType": ["Shadow Department"], "role": {}, "mainStatus": "Live", "committeeID": 162, "committeeCode": "FPJ", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/committee/dail/33/joint_committee_on_finance_public_expenditure_and_reform_and_taoiseach", "committeeDateRange": {"start": "2020-09-18 00:00:00+00:00", "end": null}, "expiryType": "Sessional", "serviceUnit": "Committees' Secretariat", "memberDateRange": {"start": "2020-09-08 00:00:00+00:00", "end": "2023-05-03 00:00:00+00:00"}, "houseCode": "dail", "houseNo": 33, "committeeName": [{"dateRange": {"start": "2020-09-18 00:00:00+00:00", "end": null}, "nameGa": "An Comhchoiste um Airgeadas, Caiteachas Poibl\u00ed agus Athch\u00f3iri\u00fa, agus an Taoiseach", "nameEn": "Joint Committee on Finance, Public Expenditure and Reform, and Taoiseach"}], "status": "Live - Primary"}], "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Mick-Barry.D.2016-10-03/house/dail/33", "house": {"showAs": "33rd D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "33", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/33"}}}]}}, {"member": {"memberCode": "Myra-Barry.D.1979-11-07", "firstName": "Myra", "lastName": "Barry", "gender": "", "dateOfDeath": null, "fullName": "Myra Barry", "pId": "MyraBarry", "wikiTitle": null, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Myra-Barry.D.1979-11-07", "memberships": [{"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Cork-East", "showAs": "Cork East", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/24/constituency/Cork-East", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1982-12-14", "end": "1987-01-21"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fine Gael", "dateRange": {"start": "1982-12-14", "end": "1987-01-21"}, "partyCode": "Fine_Gael", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/24/Fine_Gael"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "24th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "24", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/24"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Myra-Barry.D.1979-11-07/house/dail/24"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Cork-East", "showAs": "Cork East", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/23/constituency/Cork-East", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1982-03-09", "end": "1982-11-04"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fine Gael", "dateRange": {"start": "1982-02-18", "end": "1982-11-04"}, "partyCode": "Fine_Gael", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/23/Fine_Gael"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "23rd D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "23", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/23"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Myra-Barry.D.1979-11-07/house/dail/23"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Cork-East", "showAs": "Cork East", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/22/constituency/Cork-East", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1981-06-30", "end": "1982-02-27"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fine Gael", "dateRange": {"start": "1981-06-11", "end": "1982-02-27"}, "partyCode": "Fine_Gael", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/22/Fine_Gael"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "22nd D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "22", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/22"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Myra-Barry.D.1979-11-07/house/dail/22"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Cork-North-East", "showAs": "Cork North East", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/21/constituency/Cork-North-East", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1979-11-07", "end": "1981-05-21"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fine Gael", "dateRange": {"start": "1982-12-14", "end": "1987-01-21"}, "partyCode": "Fine_Gael", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/21/Fine_Gael"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "21st D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "21", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/21"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Myra-Barry.D.1979-11-07/house/dail/21"}}]}}, {"member": {"memberCode": "Peter-Barry.D.1969-07-02", "firstName": "Peter", "lastName": "Barry", "gender": "", "dateOfDeath": null, "fullName": "Peter Barry", "pId": "PeterBarry", "wikiTitle": null, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Peter-Barry.D.1969-07-02", "memberships": [{"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Cork-South-Central", "showAs": "Cork South-Central", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/27/constituency/Cork-South-Central", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1992-12-14", "end": "1997-05-15"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fine Gael", "dateRange": {"start": "1992-11-25", "end": "1997-05-15"}, "partyCode": "Fine_Gael", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/27/Fine_Gael"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "27th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "27", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/27"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Peter-Barry.D.1969-07-02/house/dail/27"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Cork-South-Central", "showAs": "Cork South-Central", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/26/constituency/Cork-South-Central", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1989-06-29", "end": "1992-11-05"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fine Gael", "dateRange": {"start": "1989-06-15", "end": "1992-11-05"}, "partyCode": "Fine_Gael", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/26/Fine_Gael"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "26th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "26", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/26"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Peter-Barry.D.1969-07-02/house/dail/26"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Cork-South-Central", "showAs": "Cork South-Central", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/25/constituency/Cork-South-Central", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1987-03-10", "end": "1989-05-25"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fine Gael", "dateRange": {"start": "1987-02-17", "end": "1989-05-25"}, "partyCode": "Fine_Gael", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/25/Fine_Gael"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "25th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "25", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/25"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Peter-Barry.D.1969-07-02/house/dail/25"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Cork-South-Central", "showAs": "Cork South-Central", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/24/constituency/Cork-South-Central", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1982-12-14", "end": "1987-01-21"}, "offices": [{"office": {"officeName": {"showAs": "Minister for Foreign Affairs", "uri": null}, "dateRange": {"start": "1982-12-14", "end": "1987-03-10"}}}, {"office": {"officeName": {"showAs": "T\u00e1naiste", "uri": null}, "dateRange": {"start": "1987-01-20", "end": "1987-03-10"}}}], "parties": [{"party": {"showAs": "Fine Gael", "dateRange": {"start": "1982-11-24", "end": "1987-01-21"}, "partyCode": "Fine_Gael", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/24/Fine_Gael"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "24th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "24", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/24"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Peter-Barry.D.1969-07-02/house/dail/24"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Cork-South-Central", "showAs": "Cork South-Central", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/23/constituency/Cork-South-Central", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1982-03-09", "end": "1982-11-04"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fine Gael", "dateRange": {"start": "1982-02-18", "end": "1982-11-04"}, "partyCode": "Fine_Gael", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/23/Fine_Gael"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "23rd D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "23", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/23"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Peter-Barry.D.1969-07-02/house/dail/23"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Cork-South-Central", "showAs": "Cork South-Central", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/22/constituency/Cork-South-Central", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1981-06-30", "end": "1982-02-27"}, "offices": [{"office": {"officeName": {"showAs": "Minister for the Environment", "uri": null}, "dateRange": {"start": "1981-06-30", "end": "1982-03-09"}}}], "parties": [{"party": {"showAs": "Fine Gael", "dateRange": {"start": "1981-06-11", "end": "1982-02-27"}, "partyCode": "Fine_Gael", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/22/Fine_Gael"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "22nd D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "22", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/22"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Peter-Barry.D.1969-07-02/house/dail/22"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Cork-City", "showAs": "Cork City", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/21/constituency/Cork-City", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1977-07-05", "end": "1981-05-21"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fine Gael", "dateRange": {"start": "1977-06-16", "end": "1981-05-21"}, "partyCode": "Fine_Gael", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/21/Fine_Gael"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "21st D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "21", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/21"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Peter-Barry.D.1969-07-02/house/dail/21"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Cork-City-South-East", "showAs": "Cork City South-East", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/20/constituency/Cork-City-South-East", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1973-03-14", "end": "1977-05-25"}, "offices": [{"office": {"officeName": {"showAs": "Minister for Transport and Power", "uri": null}, "dateRange": {"start": "1973-03-14", "end": "1976-12-02"}}}, {"office": {"officeName": {"showAs": "Minister for Education", "uri": null}, "dateRange": {"start": "1976-12-02", "end": "1977-07-05"}}}], "parties": [{"party": {"showAs": "Fine Gael", "dateRange": {"start": "1973-02-28", "end": "1977-05-25"}, "partyCode": "Fine_Gael", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/20/Fine_Gael"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "20th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "20", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/20"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Peter-Barry.D.1969-07-02/house/dail/20"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Cork-City-South-East", "showAs": "Cork City South-East", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/19/constituency/Cork-City-South-East", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1969-07-02", "end": "1973-02-05"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fine Gael", "dateRange": {"start": "1969-06-18", "end": "1973-02-05"}, "partyCode": "Fine_Gael", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/19/Fine_Gael"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "19th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "19", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/19"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Peter-Barry.D.1969-07-02/house/dail/19"}}]}}, {"member": {"memberCode": "Richard-Barry.D.1953-06-18", "firstName": "Richard", "lastName": "Barry", "gender": "", "dateOfDeath": null, "fullName": "Richard Barry", "pId": "RichardBarry", "wikiTitle": null, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Richard-Barry.D.1953-06-18", "memberships": [{"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Cork-North-East", "showAs": "Cork North East", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/21/constituency/Cork-North-East", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1977-07-05", "end": "1981-05-21"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fine Gael", "dateRange": {"start": "1977-07-05", "end": "1981-05-21"}, "partyCode": "Fine_Gael", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/21/Fine_Gael"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "21st D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "21", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/21"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Richard-Barry.D.1953-06-18/house/dail/21"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Cork-North-East", "showAs": "Cork North East", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/20/constituency/Cork-North-East", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1973-03-14", "end": "1977-05-25"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fine Gael", "dateRange": {"start": "1973-02-28", "end": "1977-05-25"}, "partyCode": "Fine_Gael", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/20/Fine_Gael"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "20th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "20", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/20"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Richard-Barry.D.1953-06-18/house/dail/20"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Cork-North-East", "showAs": "Cork North East", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/19/constituency/Cork-North-East", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1969-07-02", "end": "1973-02-05"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fine Gael", "dateRange": {"start": "1969-06-18", "end": "1973-02-05"}, "partyCode": "Fine_Gael", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/19/Fine_Gael"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "19th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "19", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/19"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Richard-Barry.D.1953-06-18/house/dail/19"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Cork-North-East", "showAs": "Cork North East", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/18/constituency/Cork-North-East", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1965-04-21", "end": "1969-05-22"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fine Gael", "dateRange": {"start": "1965-04-07", "end": "1969-05-22"}, "partyCode": "Fine_Gael", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/18/Fine_Gael"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "18th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "18", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/18"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Richard-Barry.D.1953-06-18/house/dail/18"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Cork-North-East", "showAs": "Cork North East", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/17/constituency/Cork-North-East", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1961-10-11", "end": "1965-03-18"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fine Gael", "dateRange": {"start": "1961-10-04", "end": "1965-03-18"}, "partyCode": "Fine_Gael", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/17/Fine_Gael"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "17th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "17", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/17"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Richard-Barry.D.1953-06-18/house/dail/17"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Cork-East", "showAs": "Cork East", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/16/constituency/Cork-East", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1957-03-20", "end": "1961-09-15"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fine Gael", "dateRange": {"start": "1957-03-05", "end": "1961-09-15"}, "partyCode": "Fine_Gael", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/16/Fine_Gael"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "16th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "16", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/16"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Richard-Barry.D.1953-06-18/house/dail/16"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Cork-East", "showAs": "Cork East", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/15/constituency/Cork-East", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1954-06-02", "end": "1957-02-12"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fine Gael", "dateRange": {"start": "1954-05-18", "end": "1957-02-12"}, "partyCode": "Fine_Gael", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/15/Fine_Gael"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "15th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "15", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/15"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Richard-Barry.D.1953-06-18/house/dail/15"}}, {"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Cork-East", "showAs": "Cork East", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/14/constituency/Cork-East", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "1953-06-18", "end": "1954-04-24"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fine Gael", "dateRange": {"start": "1977-07-05", "end": "1981-05-21"}, "partyCode": "Fine_Gael", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/14/Fine_Gael"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "14th D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "14", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/14"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Richard-Barry.D.1953-06-18/house/dail/14"}}]}}, {"member": {"memberCode": "Tom-Barry.D.2011-03-09", "firstName": "Tom", "lastName": "Barry", "gender": "", "dateOfDeath": null, "fullName": "Tom Barry", "pId": "TomBarry", "wikiTitle": null, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Tom-Barry.D.2011-03-09", "memberships": [{"membership": {"represents": [{"represent": {"representCode": "Cork-East", "showAs": "Cork East", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/31/constituency/Cork-East", "representType": "constituency"}}], "dateRange": {"start": "2011-03-09", "end": "2016-03-09"}, "offices": [], "parties": [{"party": {"showAs": "Fine Gael", "dateRange": {"start": "2011-02-25", "end": "2016-03-09"}, "partyCode": "Fine_Gael", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/party/dail/31/Fine_Gael"}}], "committees": [], "house": {"showAs": "31st D\u00e1il", "chamberType": "house", "houseCode": "dail", "houseNo": "31", "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/house/dail/31"}, "uri": "https://data.oireachtas.ie/ie/oireachtas/member/id/Tom-Barry.D.2011-03-09/house/dail/31"}}]}}]}}